結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》4

Post 1:
Post 2:
Post 3:

廁所的開門聲似滾燙的白煙，灼了阿朗的眼，他發現，很久沒有在她身上注目。

思思走出廁所，舉手擦乾半濕的頭髮，露出有些許贅肉的腰，繼而望一下阿朗剃不乾淨的鬍渣。

他們對上眼，原來對方的眼白已經充滿紅筋。原來時間會將腹肌變成肥肉、將潮流變成邋遢。

「做愛？」

阿朗問，他想起對上一次和她親密交流，已經是四個月之前的事。

「我有啲攰，聽日先。」思思向手機伸手。

阿朗沒有失落，沒有快樂，沒有驚訝，像預知了她的答案，輕輕地講：

「咁，我自己嚟。你攰就瞓先啦。」

「我幫細路睇下功課。」

思思走出房，又回頭，從阿朗的唇上親了一下。

他們忘了上一次擁吻是什麼時候，對方的靈魂，已經不再供自己吸啜。

只是有時，在獨處時，他們都想起那個十八歲的冬天，懷念分享過的沐浴露香味，懷念被對方的頭髮刮過的臉龐，懷念——

以前，無拘無束的愛。

- - -

多謝巴絲支持出到第四個post啦！
鍾意嘅話可以幫忙推一推、正皮、留名

Post 1:
Post 2:
Post 3:

呢個係樓主ig: chingceciii

歡迎去Penana俾個like我
Penana：

紙言：

推

lm

Lm

新po 正皮留名

正皮 + 留名

推呀大家快啲正皮樓主個post

新post留名

Lm ~ 等你個外傳呀🙈

新po留名正皮

聽日記得投票
一叫五，投初選

有文未

所以，也因此，他們缺乏柔情的包容——

首先被情緒凌駕思考，繼而作出挑釁。

原先只是想開一開玩笑，然而細石仍能激起千層浪；但如果旁觀，或會覺得這是一件好事。人與人在關係之中，平穩是一種安心的狀態，但如果心有不滿，只會去往關係的消亡，倒不如學習吵架。

一次質量高的罵戰，比十次平淡的沉默效果更佳。

「我落去跑吓步先。」

他們已不能再講下去，阿朗借詞離開。

「好。」

於是，門又關上，感覺世界被隔絕兩方，但明明分享着同一份憂傷。

外面太陽很猛烈，跑什麼步？

外面太陽很猛烈，跑什麼步？

所以，阿朗繞過運動場，多行一會兒走進了商場，至少裹面有冷氣。

日光日白，不熱嗎——雖然，思思很清楚，他說要跑步只是想讓大家都冷靜一下。若然身處同一個空間，夾硬聊下去，只會實切地意興闌珊。

至少，如此，還可以令大家都覺得二人還是擁有情緒的，不至於不聞不問。

樓下的商場是小小一間，得兩層有店舖，直行直過不足十分鐘已可逛畢。

他經過鞋舖，想起她有天回家後，嫌棄的說：

「唔小心踩到啲泥，死啦，都唔知洗唔洗得乾淨。」

她用力地洗拭那一雙白色的鞋，但將泥塊移下後，還是有頑固的啡啡綠綠色的污漬：「洗唔甩。」

「幾潮吖，唔緊要啦。」

他下樓，而她只好執一下屋，從乾衣機取出衣服，先掛起棉花糖的校服，然後坐在地上摺。一件、一件……

她打開YouTube，看到一些心理學的小知識，很想立刻嘗試應用，測試其功能性；可是這屋只得影片的聲音，而他不在。

他內進，揀了一雙白色的鞋，有些粉紅色的點綴，37碼。

她很喜歡這樣的鞋，因為襯什麼衫都適合；但是，這些天來，她都在穿厚重的黑色波鞋，和她的長裙不太搭，可是又捨不得扔掉舊的那雙，只將它放在鞋盒中。

「咔——咔——」她忽然笑，這個情景，很像她廿四歲時的寂寞——同樣，無人回應；同樣，她也沒有說出口讓他知道；和她共明共晦地看色情片、自慰的人，是她。

但明明，後來，沒有再如此。只是現在，YouTube的影片已播完，她聽見時鐘走動的聲音，如同當時清晰透徹。

時鐘還是同一個，但用久了，越行越快，足足快了十分鐘，即使調較，多過一會兒又行得快，慢慢就習慣將所看到的時間延後；始終和當年不一樣。

她也不再是當年那個不甘表達的人了，不再隱忍沉默。

這是進步。

然後，他去向對面的文具店，買了幾枝墨水筆、筆芯、塗改帶。棉花糖已不再用鉛筆了，就算她不用，思思也會以紙筆記事。

這屋裏只有他不用再執筆。

其實，他已很多年不用執筆。但以前，他會自卑於別人正為事業打拼或者持續進修，而自己卻在做一份難有晉升機會的工作；現在，他已不是，並且隱隱地為自己感到驕傲。

這是進步。

二人都在這段獨處之間平靜下來，反覆思慮已沒有意義，腦海中的東西在游泳，然而空間狹小，不讓它出去的話遲早一天憋死。

已過而立之年，應比當年進步，是否？

思思想在家等阿朗回來，期間先煮飯吧；卻發現家裏的姜已經用完，本來想讓他順便買回來，但又不知他何時回程，她故穿上拖鞋下樓。

她經過樓下的小公園，看見他呆坐着綠色鐵鏽長櫈上，怔怔地看着小孩子盪鞦韆、瀡滑梯，旁邊放着一個膠袋。

她站在涼亭，坐一坐，看他、看他看別人、看別人。

他腳踏在雜色地磚上，十指雙交，目光在焦點中伸長，聽見歡快的玩鬧聲，甚至伸至他和她曾經也在同一張椅子上停留，也緊緊地牽過對方。

其實，他們很近，但總是差一點點。

她看見天開始悄悄地暗了一點，突然釋懷，不可能再等——

等到日落？等到夜晚？等到月明星晞然後盼待明天會更好嗎？她故前去，輕鬆地問：

「老公，你做咩喺度嘅？」

「坐喺度睇吓啲細路仔玩咋嘛。以前，棉花糖番完學，就同同學落嚟玩一陣嘅。」

「係。以前仲係做緊畫直線，但宜家就嚟升中學添啦。」

「嗯。都幾好。」

「你買咗嘢？」

她伸手，取出鞋盒，打開。

「你睇吓啱唔啱腳？嗰對鞋，你可以唔要啦，都污糟咗。」

他付錢之後，突然想起，鞋合不合腳只有她試過先知，唯有在心裏祈求她能穿得下。

「唔得，擺喺屋企啦。你送㗎喎，唔會唔要。」

她見他記得小事，不自覺地柔軟，衷心地討他歡喜；他果然笑笑。其實，他們在對方面前，沒有什麼算計，全屬人性自然反應，防衛心低；所以，轉折很容易。

阿朗問：「你呢？做咩落嚟嘅？」

思思像忽然記起什麼：「哦、係喎——我想蒸魚，但屋企冇哂姜，所以落嚟買。」

「一定要有姜嘅咩？落多啲蔥囉。」

「一定要，如果唔係我就寧願唔蒸啦。」

「咁行啦。」

「你同我去？」

「係啊。」

他站起，牽起她的手：

「琴日咪話有嘢想講嘅，番去就好好傾吓啦，好冇？」

「好。」

正文未完㗎

未投嘅聽日去投

好好睇

點人數有冇人live緊
希望你哋鍾意，我愛你哋

到！

Live咗

Live

到

啱啱睇完
都投咗票

新po留名

想問咩係一場質量高的罵戰

新post留名！

出多d

到👻

live咗

跪求more and more

樓豬我愛你
More plz

live

每晚都睇完先瞓教

希望佢地今次真係可以坦誠相對

睇到最尾兩句想喊

留名！

真係傾下啦

肯傾未啊
拖得有啲耐⋯⋯

新post留名！

Btw

[流亡手足］睇到呢篇流亡台灣手足既初選分析真係想哭

流亡手足有嘢講關於初選
想借個位幫手推下

現實就係咁樣翻來覆去 時好時唔好，但有時就係咁樣慢慢將感情殆盡，變到覺得傾嚟都無用，開始想放棄。

喺度

一口氣追哂

ps 大家記得去投票呀

新po lm

好開心呀 終於會傾下喇

好好睇
好想佢地有happy ending
好心up呀

唔止情緒表達，鬧交好多人都係「鬧」，情緒渲洩。

但「交」都好重要，情緒背後嘅原因、想表達嘅嘢、可否接收到對方嘅意思、感唔感覺到對方嘅情緒、達成協商。

如果可以，其實應該係進步，
相反得個鬧⋯⋯只會傷感情/叫做發洩咗

因為現實都係咁樣，
感情拖拖拉拉所以先咁寫
就傾啦

推！

下定決心真係好難，延續決心都係

多謝你哋仲睇緊

咁你仲唔快啲寫

其實係咪一定要用質量呢個字？

你認為有冇其他更合適？
我唔太諗到，請指教

質素呢？

你啱

新post留低腳毛

推下先

推下先
btw呢篇同上個post最尾個篇同一時間出會連貫少少

「琴日咪話有嘢想講嘅，番去就好好傾吓啦，好冇？」

「好。」

他們行街市，他們行超市，買了幾舊姜，買了一盒無核青提。

阿朗捧着它們，思思挽着他的手，一路走回家。

她和他說東西又加價了，好像貴了一點點；他點頭，和她一起歎物價高企，即使他不清楚原先的價錢。

她煮飯，他們吃飯，他洗碗，全程很和諧。

和對方生活，說到底是舒適的。他們知道對方的吃什麼不吃什麼，進門出門前的小動作，糞便聞起來是什麼味道，長久的習慣締造出舉止自如的輕快。

「落街行吓好冇？」阿朗問。

思思明白：「好。」

於是，他們像拍拖一樣，下樓到處逛逛，二人都沒有說話。

是因為享受閒適嗎？恐怕不是。他們在心裏打了一份草稿，正默默練習，演講的時候要配合眼神、表情、動作，不可以有任何差池——即使，他們都感覺到對方的態度軟化，仍怕一旦有細節處理不好，就會前功盡廢。

行一行，又返回樓下公園，坐在那張長椅上，微風正好。

阿朗首先開口：

「係呢……我有啲嘢想講。」

「嗯？」

「你覺唔覺得我哋怪怪哋，好似同以前好唔同咁。」

「覺。」她看着他，坦白承認。

「其實，我覺得，我哋好似淡咗……或者唔係淡咗，但好似冇以前咁開心。」

「嗯。」

「啫係，我哋都……我哋都少講咗嘢，少傾咗偈，係呢一兩日先多啲。平時，都好似只係傾棉花糖咁……」

他回想，除了功課、興趣班、測考、冬季校服，只得訕訕地問好。

「好似係，連佢都覺得我哋唔太熟添。」

她自嘲於被女兒發現端倪；阿朗也笑：

「但係，我哋當然熟。」

「用熟唔熟嚟講我哋，好似有啲怪。」

他們已經很親，說不說話也有親厚情義，但確實不安於此，熟悉感正在剝落。

「都係。」

她深呼吸：

「我明你意思，我都係咁覺得——」

「嗯？」

她直直地看着他，像背誦課文一樣：

「我好唔開心——真㗎，因為我哋變成咁。但我唔想再咁落去啦，但係，我都唔知個問題出喺邊——你話，如果係喺以前，我會覺得都幾合理？但宜家，明明我哋都好好㗎……」

他見她已說不下去的樣子，順着手肘牽起她的手，替她補充：

「嗯，我哋係好好，過得幾好，個女又咁生性，又夠錢洗。係咪因為咁，所以覺得啲嘢永遠都只會繼續行落去……我意思係，冇太多進步空間，甚至有啲太習慣、太安穩？

變咗，好似好悶咁？」

他們達成共識。

她表達意願：

「嗯……但係呢，我真係唔想再咁。」

「我都唔想。」

「其實，我之前就想同你講，但係每次去到口唇邊，就講唔出咁……

我認我係有少少細膽，但係嗰陣時，我唔知你係點諗。我驚我同你講咗我唔開心，甚至同你講我覺得我哋……淡咗，就會番唔到轉頭，啫係——」

「係咪驚我唔係咁諗？或者，我都係咁諗，但係講咗，就番唔到轉頭？」

他忽然心寬，因為，他也有過這樣的思慮過程。

「係。」

「明。」

「嗯，唔係所有嘢講出嚟，就可以趨向解決㗎嘛，可能一講，連原本咁樣都冇埋呢？咁到時點？」

「我都係咁覺得。」

她有些不好意思地捽捽手指：

「我哋，好似、好似都幾廢。」

「係，垃圾。但係垃圾宜家識開口，係可回收㗎啦喎。」

他指着不遠處的三色回收箱；而她沒好氣地笑一笑：

「都擺咗成三十幾年啦——唔係嘅，個問題啱啱先有啫。」

「嗯。咁宜家我哋肯傾，你係想……？我係因為想解決，所以先想同你講出口，我唔想再係咁啦，我諗，我哋都好辛苦。真㗎。」

二人的語調平緩，聲線都是輕輕的。

她點頭：「嗯。

我啱啱咪話，之前想同你講嘅……但係最後冇講到嗰次。就係嗰日，嗯，我話嗰個學生同我表白嗰次。」

「係，我記得。」

他想起，那天她比往常熱情，笑容燦爛，像一次晴天娃娃顯靈的天朗氣清。

「嗰次呢，就係因為佢同我講完，我就覺得，其實，我好愛你。

或者係，你真係好愛我——哈哈，有啲肉麻添。」

這個太清晰的她，阿朗清楚知道，並且予以認識、擁抱、接納，未曾離開。

「係，少骨痹。」

「就係咁啦——我聽完之後，唔覺得會有人可以取代到你嘅地位。始終呢，我都太多謝你啦。」

她越說越小聲，很久沒有告白愛意，突然覺得有些難以啟齒；將目光投射到前面在玩「紅綠燈」的小朋友上，微笑。

「噢，對唔住。」

他摸摸她的頭。

他記起，當時他打斷了她，因為他生氣於他們陌生，而她卻與別人熟絡到被鍾情。

「唔緊要。所以嗰陣時冇講到。」

她的決心竟然在融化。

她補充：「我當時聽緊佢講，但係就只係得一種好攰嘅感覺，我只係諗起你，諗起你對我有幾好。」

「你都對我好好啊。」

「係唔錯㗎。」

「嗯……我嗰日唔應該發你脾氣，我諗多咗。」

「係囉，嚇到我唔敢講。」

「Well……雖然我就冇你咁正俾人媾，」只見思思笑着反了一個白眼，他說：「但係，我都有作出反思，都想改善……

我諗，我哋都有同一個感受，譬如我都會覺得我哋有嘢唔同、好掛住以前、記低對方嘅好，只係有啲無力。

咁耐以嚟，我番殯儀呢，成日接觸啲唔喺度嘅人，其實都幾令我珍惜生活，始終我都唔想瞓喺度等其他人化妝……咁但係，我好似——因為太有安全感？覺得呢一種平淡係唔會更改，有好過冇，好過大家連平淡都唔得。

所以，雖然珍惜生活，但係，就唔太珍惜……我哋。」

明明說珍惜生活、好好活着，第一個主觀感受是「好煩」，珍惜生活，卻沒有珍惜生活中身邊人的舉動，只在內心默唸、憂愁、後退。

「嗯，明白你意思。」

「但我想珍惜。宜家——或者係之前咁樣，我都唔太舒服。你呢？」

一切醞釀已久，終於不止困於無力腦袋中。

「我都係。」

「咁……就好啦。」

小朋友玩耍的歡快和老人家下棋的爭論忽然沒有了聲，他們只聽見自己的心跳，像已歷盡高山爬上了珠穆朗馬蜂，但無以為繼，只看着眼前美景卻不知是否應該原路往返——

說完了，之後呢？

「我想盪鞦韆，推我吖。」

思思站起，向阿朗笑笑。

呢幾日會完鍾意請留言、正皮
呢個係樓主ig: chingceciii

差唔多了

繼續支持

好彩佢地有傾到咋

期待有實體書
真係好好睇

好嘢希望佢地保持呢種態度，一齊白頭到老

老實講，我覺得如果變做廣播劇就好了。

字數唔算太多，人物都係，而且主要係對話同內心戲，好適合做廣播劇，然後配上幾首主題曲

蔡思韵可以做思思

游學修個柒頭幾似阿朗

我揀江嘉敏

啱啱聽到呢隻歌

要完啦 好空虛

仲有外傳

一口氣live左
樓主文筆好好
即使我仲係拍緊拖都覺得好有代入感
開始一段感情唔難，但要維繫就好難

嗚嗚溝通真係好重要

幾時出書

最新個篇

文章引言嗰段故仔嘅時間點係咪已經過咗啦?

時間點過左，不過好似冇重覆引言啲字眼落去

新po遲左lm

咦，幾時講㗎

終於追到live
呢個故係我最近覺得最好睇嘅故，你嘅文筆真係好好不在話下，能夠寫出生活嘅無奈、主角咁多年嚟嘅心路歷程，一路睇一路覺得好有共鳴....

其實幾濃烈嘅愛情，經過時間嘅消磨最後都會變成感情，甚至親情......但我反而覺得咁樣先最彌足珍貴...咁樣嘅感情先係最長久，因為對方已經成為自己嘅一部分......

加油👍🏼👍🏼

「我想盪鞦韆，推我吖。」

思思站起，向阿朗笑笑。

「你同隔離個細路仔差唔多高咋喎。」

「亂講，姐姐我高過姚明，」她睥一睥他：「咁都好吖，冇違和感，快啲照顧我啦哥哥。」

她坐在鞦韆上，向後踏步，然後向前伸直雙腿：「Woo~hu~正！」

「幼稚鬼。」他調侃她。

「推高啲推高啲。」

「你着緊裙呀，走光㗎會。」

「最多我唔抬腳啦。」

「好。」

雖然他這樣答，但只比原本用力一點點，因為他見她並不能控制自己的腳。

「大力啲！唔夠高！你平時推——推得好大力㗎喎。」

她扭頭，原本想說更出格的話；但礙於有小朋友在旁，只好吞下。

他會意：

「好啦好啦，我推咩都係大力嘅。」

很快，旁邊的小孩子已經盡興離開。

她說：「你坐上去啦。我哋咁樣傾。」

「傾到咩？盪嚟盪去咁。」

「玩High咗就咩都傾到，快啲啦。」

她踢腳，仰頭看他。

「低能仔嚟㗎喎，你啲學生、同事知唔知你咁低B㗎？」

他柔柔地說，一邊捏她臉上的肉。

「唔知，永遠都唔會知。」

她認真思索，看一看他，再低頭微笑——很遺憾，很慶幸，有些事情，只能與他分享。

「唔好俾佢哋知。」

他笑，想起她拒絕朝光的心路歷程，坐上鞦韆，前後搖了起來。

他們沒有說話，就這樣靜靜地盪了盪去，每次衝向風裏，都有一種撞向未來的猛烈，沒有恐懼、沒有憧憬、沒有壓力，這般的夜晚可以沒有日出。

直至有小朋友眼巴巴地在旁邊等，他們馬上站起。

阿朗拿起思思的外套，牽她坐到長椅上，問：

「點？夠High未？」

「少少啦。」

「不如以後，我哋有咩都講出嚟，唔好收埋好唔好？」

High的人，似乎是他。

「可以。不過，難少少喎，咩都坦白——我問你，你有冇收埋私己錢？」

「冇——嗱、嗱，真話，我哋啲錢自己keep㗎嘛。」

「咁你有冇喺邊度收埋少少？啫係枕頭底、鞋底——」

「你俾電視荼毒得太多。」

「哈。」

其實，就算有，她也覺得無所謂。

「咁我哋點？」

「不如我哋開家庭會議，棉花糖都會join，令我哋唔好避咗去。

啫係，我哋幾個坐埋嚟，一齊匯報一個月裏面嘅近況——當然啦，我哋平時都可以講。

咁如果我哋有嘢同對方講，咁就同棉花糖散會之後，我哋兩個再傾。」

二人都是挺有儀式感的人，這招可壓制他們的退避和懶惰。

「嗯，得啊，棉花糖實會督促我哋開會。」

「佢仲可以做埋會議紀錄添。」

這個「會議」方法，是早些天她聽學生說的，真的大概一個月一次的找一個星期天晚上，大家排排坐的，在客廳裏說最近過得好不好——

便秘、長期補課、參考書缺貨、失戀原因、股票升幅，等等。

雖然，她存疑於坦白程度，難免報喜不報憂，但始終也是一個實用的方法讓大家靜心下來說說話，成為一個約定俗成的儀式，大家都有共識和珍視。

「好。」

「宜家我哋模擬一次——

程家第0.5次家庭會議，宜家開始。」

「議程呢？講吓近況？」他見思思點頭，續道：「最近幾好，今日幾好，有同老婆講到心底話。」

她覺得很好笑，但見他一臉嚴肅，又莊重起來：

「係，好耐冇講真心話，啱啱講咗。」

「跟住呢？」

「講多啲講多啲。」

「哦……冇諗過可以講出嚟，之前一直諗，一直覺得有少少煩亂。嗯——如果之後都係咁樣，咁就好啦，可以有咩都講，有咩都唔好擺喺心裏面。

如果真係有嘢，就一齊講囉，唔好太cool。」

她接話：

「係。其實我想講好耐，但都係得個諗字；好恐怖啊我哋之前，點解會咁㗎？都唔似我哋嘅，對住街外人好似仲親切同認真啲咁。

啊——可唔可以，唔好唔做愛？」

「係你成日話攰咋喎。」

他笑她突然說些棉花糖聽不得的話。

「之前我哋嘢都少講，所以我唔想做……感覺好奇怪。」

「好，咁快啲番屋企。」

他作勢回家，當然，只是說說。如果可以，他們尚有悠長生命。

「未講完啊——我愛你。」她輕聲的說。

「我都愛你。」他看着她，也笑。

「都唔知係咪嘅。」

她抬頭看天，月亮在照耀他們，像是默默祝福他們那樣。

「當然係，點會唔愛？」他強調，以自證。

「希望棉花糖未番屋企啦——」

「番咗都唔緊要，我哋靜啲囉。」

他們又笑了笑，起程回家，惹蚊的他們腳上已有數塊蚊赧，此地不便久留。

愛，究竟是什麼？

回想，十八歲有過的悸動，那一個打從心底裏將他擘開揉碎誓要將他蘊藏自己的血液中的人，後來還是不是在心尖上？

以前，可以徹夜不睡地和對方隔着電話聊一個通宵，即使呵欠連連、回話的聲音越發稀薄；寫一封有點浪漫的情書夾在三百日紀念的禮物中，心跳加速地期待對方的反應，可以因為對方動容而同樣感激流淚；毫不貪婪，不需要真的接受一種極其實切的表象而生的愛，二人可以就如此坐着，對方忙，可以坐在他的旁邊看他，偶然提醒他記得喝水。

就這樣對望，就已經很幸福，心頭仍是甜蜜的。

可以為什麼呢？三十歲、已歷十多年戀愛的我們，卻是力不從心的？

大家都沒有做錯什麼，卻總之，就是變了。但如果因為沒有以前熱絡，就不愛了，那麼，這種也是愛嗎？變的是愛，還是我們？

為什麼，我們會倒退呢？

如果說，那是因為我們生於現世，被世俗所限，在有限的時間裏填補沒有限度的欲望——那麼，應不應該鄙視自己呢？還是奮力地指罵現實殘酷，就足以抵消自身軟弱而不思進取的愧疚之心？

唔好意思，今日有啲夜先出
如果你未瞓，睇完就去休息啦！

鍾意可以留名、留言、正皮
多謝支持

樓主ig: chingceciii

Penana：

紙言：

多謝你變成自己嘅一部分，呢個說法其實好浪漫

之前話冇做愛、少溝通、交談得棉花糖嗰欺

係啊

saddd

多謝你係學問

臨訓追埋

迎向happy end溝通真係好重要
係時候要我嗰邊擔心sad end嘅讀者過嚟開心下先

happy ending

好好睇⋯⋯

好好睇
唔會再plot twist架可？

皮已正

不過呢句有少少意見
｢這個太清晰的她，阿朗清楚知道，並且予以認識、擁抱、接納，未曾離開 ｣

予以呢個詞感覺好formal好似寫信咁 (予以處分/譴責等等) , 用願意會唔會好啲

&予以乜乜應該係歐化中文？ 認識、擁抱、接納三個都係動詞，用予以開頭好唔順眼

巴打心水清

如果改，我會改成給予，認識擁抱接納喺呢句係名詞
多謝巴打

開刀片舖

睇最新果話睇到會心微笑 從心底希望所有情侶都可以好似佢地咁願意溝通坦誠

push

推一推～

就快有

如果說，那是因為我們生於現世，被世俗所限，在有限的時間裏填補沒有限度的欲望——那麼，應不應該鄙視自己呢？還是奮力地指罵現實殘酷，就足以抵消自身軟弱而不思進取的愧疚之心？

似有還無的呢喃，偶然獻上一雙耳朵傾聽、一張嘴應答。不需身穿華裝出席盛宴，怎樣都是好滋味。

在每日的重複中，但願，還未看厭這一張曾經認為是世界之最的面容。

二十三、圓

「爸爸媽咪，你哋去咗邊啊？」

棉花糖幫阿朗和思思開門。

思思笑答：

「我哋啱啱落咗公園玩，你冇見到我哋咩？」

「見唔到，我行前門嗰條路番屋企。你哋咁大個人仲玩？我都唔玩啦。」

棉花糖語帶一點無奈，似乎覺得父母極其幼稚。

阿朗搭一搭思思的肩頭，放棄撇清自己其實無心玩耍的念頭：

「係啊，我哋今日好有童真。」

「真係冇你哋符。咁你哋快啲去沖涼，早啲休息啦，我入房做功課先。」

「好。」

思思和阿朗對看了一下，饒有意味地挑眉；他笑笑地說：「等間細聲啲。」

「錫我一啖先。」

他們很久，都沒有自發性地親吻。肢體不一定可以傳達一些意思，有時僅僅是一個動作；但是，她希望當中有情意。

他吻她，停留數秒，然後慢慢地退開，和她對看。

她眼泛淚光，吞了一吞口水，他抱一抱她，撫摸她的頸項。

「沖涼啦你。」

她笑說。

夜不涼，心熱身灼；入睡，一夜無夢。

這樣的快樂和快活能維持多久呢？那一刻，他們都覺得是永遠。

永遠不是一種臆測，而是應該作為目的地化為行動的勇氣和決心，不可再退縮——到底永遠是多遠？

也許，他們都知道，愛不是一種堆砌言辭就可蒙混過關的戲法，而是需要付出的。有時，需要為了去買她喜歡的鞋子，而擱置自身買球鞋的想法；但是，絕不能只得一人作出這樣的犧牲，否則，她就會擁有兩雙鞋子，而他卻沒有。

所以，她也會去買他喜歡的球鞋，繼而建構同一份温馨。

怎可能只是用口說說想改呢，尚要付諸行動，是否？

若然，只因為悲傷、失落，來勒索對方留下，眼淚怎可能化成鎖扣和繩索拘束對方留下來呢？

來，一起攻刺未來吧。

- - -

三十五歲。

阿朗和思思三十五歲，而棉花糖已經升讀中學。

一天，臨睡前，棉花糖到主人房和思思說：

「媽咪，我聽晚唔番屋企食，要同老師同埋同學食飯，應該夜少少先會番屋企。」

「好，小心啲。」

「番唔番嚟開會？」

剛梳洗完、內進房間的阿朗看着棉花糖，提醒她今天有家庭會議。

「你哋開住先囉？我番到屋企再加入啦！」

「OK，食得開心啲。」

棉花糖走時，順便替阿朗和思思關燈關門：「早唞啦。」

他倆無話，空氣很靜。躺下，閉眼，轉身，阿朗小聲地說：

「聽日開會喎。」

「嗯。」

「棉花糖唔喺度。」

她睜眼：「照開啦，習慣嚟㗎嘛，我有嘢講。」

「好，其實我都係。」

「咁平時做咩唔講嘅？幾時都講得㗎。」

漆黑中，阿朗平躺睜開眼睛，側頭，看見思思的睫毛正在擺動，仿佛想飛翔；他答：

「之前未組織好吖嘛，咁又就嚟開家庭會議，諗住可以正式啲一次過講吖嘛——你呢？」

「我都係。」

她輕輕點頭。

他將身子轉向她：

「我哋好似坦白咗好多。」

「應該係。我冇辦法抗拒儀式感、同埋，違背契約。咁幾好吖。」

她看他的頭髮又長了一點點，忽然安心，仿佛，一切都在正常地過，無論他們有怎樣的情緒、想法、事務，只要他們願意，就可以好好地互相理解，然後在晚上摸對方的髮。

即使此刻，二人都有一些事沒有說出口。

但一想到，明天就要講、就要和對方溝通，而非漫無目的、遙遙無期地自我糾結，還是比較安心的——至少知道自己要在哪個時間點，去做什麼、講什麼、聽什麼，這已是一種踏實。坦然，他們都比以前要有安全感。

「瞓啦。」

他輕輕吻一下她的面頰，她以酒窩點頭。

翌日，棉花糖在下午外出，思思在家工作，正等待阿朗回家。

反正只有他倆夫妻二人吃晚餐，她隨便煮了粟米肉粒飯、切了兩個橙。她的心情很美麗，如同她飛揚的眉一樣，她不再似以前憂煩，不會再在說之前滿心都是生硬的稿件——

現在，她在心裏大概有個大綱；到時，真要和他說的話，就輕鬆地組織，反正他們都敢聽、都敢說，敢於坐在沙發上對着關閉的電視而不侷促不安。

她將洗完的衣服放進乾衣機裏去，聽它「鞏隆、鞏隆——」地轉動。

一切，如常，讓她確切地知道此處是她的家、他們的家。

她聽見門外有腳步聲、掏出鎖匙的聲音，她認得那是他專屬的；她前去替他開門。

「我買咗雪糕，做飯後甜品。」

「好吖。」

他也輕鬆。

一開始聊的時候，他們都緊張，整個氣氛都有點凝重，好像非要找一個解決方法才甘於罷休；後來，他知道，有些事情說了出來，再照顧了情緒，就已經是解決的一半，總好過互相不了解，毫不溝通。

晚餐時，他們一邊看電視，一邊扒着飯，偶然應一應電視中人。

他去洗碗。

他出來，順便將雪糕拿出來，遞一杯雲呢拿味的給思思。

她一邊開蓋，一邊問：

「開始啦？」

「係，棉花糖番嚟我哋就唔講得啦。」

「好。程家第唔知幾多次家庭會議宜家開始——你發言先，我想食多兩啖。」

他吃了一口，然後說：「我好耐都冇食過雪糕。

嗯……我覺得呢，我哋有啲少講自己嘢，上個月都唔係咁；今個月就好似係講棉花糖多啲。」

「係。」

她點頭。

「你都覺嘅？」

「係。」

他猜測：

「咁可能係因為棉花糖最近成日出去玩？所以我哋先傾多咗嘢？」

她笑：「你講啲嘢，都幾似我番工嗰時講嘅嘢咁。」

「合格嘛？」

「滿分。

我認同嘅……所以，其實我冇特別唔開心啊。而且，我自己最近都攰攰哋，所以先少咗出聲，但唔係因為覺得：同你有問題。你呢？」

阿朗答：

「我冇特別攰，但我都冇唔開心，因為我都唔覺我哋有嘢，所以今個月少咗傾偈，我都明……只係擔心你點諗啫。

之前呢，我哋咪覺得淡咗嘅？嗰時嗰種唔開心、低氣壓嘅感覺，係非常非常明顯嘅……我哋都識咗咁多年，知道咩叫好，咩叫唔好——但今次唔係。」

「雪糕就融，你快啲食先。」她用頭指一指他的手，接下他的話：

「我都幾enjoy，我覺得我哋都幾唔錯喎。但係真係冇乜嘢講——但、再但係我不嬲都唔係多嘢講嘅人。」

她向他扁扁嘴；他替她抹走嘴角的污跡，說：

「得啦，如果冇唔開心就得，咁就好啦。」

「嗯！

我淨係想知點解棉花糖宜家有時唔番屋食飯——唔係咁多朋友同老師吖嘛？」

她不解；他皺眉，一臉不情願：

「唔係呀嘛……咁早，唔好啦。」

「不如我哋chok吓佢？」

二人不自覺地焦慮起來。

「如果真係問中，咁點算先？可以點？」

「其實，都冇可以點吖——我哋有咁專制咩？」

思思的母親同樣未曾阻止她戀愛，但當時，她已成年；阿朗側頭：

「唔係專唔專制嘅問題啊，係我哋會擔心佢㗎嘛，萬一佢俾人呃咁點？佢係我個女嚟，我唔會允許任何人蝦佢，而且佢又係女仔，我一定會錫住佢。」

她假裝吃醋，抬眼看他：

「搞錯啊，你都冇咁樣同我講嘅？你有錫住我咩？我就係之前俾你呃咗囉。」

他笑笑：「邊有蝦你，不知幾錫你。」

說罷，他含了一口半融的雪糕，然後和她擁吻，直至呼吸急促。

「夠唔夠錫吖？」

「我想要雲呢拿味多啲喎——喂喂，其實棉花糖可能真係人緣好呢，我以前中學都好多人約喎。」

「但佢初中咋喎……」

阿朗搖頭；思思認同，但又自嘲：

「又係。笑死，我哋會唔會諗太多？棉花糖明明好乖㗎喎。」

「弊在其他人唔乖呢，諗定好吖；總之無論個男仔點，上嚟都係唔會有雞脾食嘅。」

他拿起她的雪糕杯，吸入一點雪糕，再觸碰她的唇。

二人的手在對方的身上遊歷，他將她托到他的大腿上，深深淺淺地吸啜她的唇；她輕輕地咬了他一下，他停下看她。

她說：「咬。你好鍾意㗎喎。」

他一臉不解，但她沒以言語解釋，又再一次與他舌吻，手伸至他褲子的扭扣之上，再用很柔媚的聲線呼向他的頸：「我哋一個星期冇——」

他聽罷，立刻準備脫去她的上衣。

此時，卻停見外面有腳步聲——下一刻，棉花糖已將鎖匙插入，順利扭開。

他們馬上坐回原位，假裝在說些話，譬如繼續原本的話題——但他們都忘了。

棉花糖一邊脫鞋，一邊問：「你哋開緊會啦？定開完啦？」

「仲開緊啊，講緊你囉。」

思思漫不經心地答，鎮定自若。

「講緊我啲咩？」

思思以眼神向阿朗求救，他看了看棉花糖，記起：「講緊你都幾多人約，成日同其他人食飯咁嘅？」

「邊有成日喎？間唔中咋嘛。」

棉花糖無意看了父母一眼，然後迴避他們的眼神，扯開話題：

「係呢，你哋做咩面紅紅，好熱咩？」

阿朗和思思面不改容，他說：

「少少啦。我買咗雪糕，你去冰格攞一盒嚟食啦。」

棉花糖進入廚房；思思輕輕地對阿朗說：「佢避我哋眼神。」

「我見到。」仿佛，聽見他的歎息聲。

「不過佢應該唔會俾我哋問到，等耐啲先。」

「慘……」

「算啦，係咁㗎啦。」

阿朗訕訕，但隨即奸笑：

「咁我哋繼續？」

「佢會見到㗎。」思思一邊說，一邊吻他；在棉花糖出來後，她已離開他充滿甜味的嘴。

「我聽到你哋吱吱浸浸，講緊咩？」

「你遲啲就明，遲啲先同你講啦，我哋宜家講其他——」

「遲啲係幾時？」

「嗯，結咗婚，愛咗一個人十幾年之後。」

思思在心裏想：為了不讓女兒追問，簡直是胡說八道。可是，她還是不自覺地莞爾。

阿朗牽一牽思思，再一起問棉花糖：

「你呢？宜家繼續家庭會議，你分享吓近況啦。」

棉花糖吃了一口雪糕，然後和他們講了一些剛剛吃飯的趣事。

他們還年輕，還有很長很長的路要走，一直沒有結局，亦未曾到達所謂永遠。畢竟，世上並無絕對好壞的結局，每每回望人生，也許都是一場大型的塞翁失馬。所以，在這樣的未知裏，他們有期許、憧憬，不願就此因事一蹶不振——不然，往後餘生怎麼辦？

可能前方還有更大的風浪，如何？但他們還有氣息，最初敢於反抗世俗眼光的一對伊人，愛到經年已過，終能在家中共享同一份室內設計，怎會甘心迂腐得毫不抵擋，就此被巨浪拍死、在岸上暴曬到成為乾屍？

不可能甘心的。

有沒有變、能不能變、可不可以變成更好的他們，大概，都取決於一顆求變的心。

緣不完，抬頭望天，月亮很光、很圓。

至少此刻，這一種莫大的、因愛而生的安全感，已能安撫奔波多年的他們，給予他們一個信念——

只要你愛，只要你珍惜，只要你行動；那所謂的永遠，可以是近在咫尺。

未來路遠，誰說不是呢？

結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//
《相愛十年》

全文完。

完咗

Sad再寫就臭㗎啦

快手

大家有咩想講就講啦！

贊成嘅 識放識收好重要
Anyways 好窩心好有溫度嘅ending
多謝你寫呢個故事 期待你下個故

多謝樓主 好好睇

覺得完得有啲突然
想知有無後記同下一個故

完啦
好多謝樓豬
期待你以後嘅故（同外傳）！

感謝樓主寫個咁觸動人心嘅故事俾我哋睇

令到我都反思自己同伴侶嘅關係，並且會更多咁表達自己

期待番外篇

都啱，變咗《真情》就唔好啦

多謝你嘅好故。

好高汁

我諗咗好耐，到底要點樣嘅結局？
而宜家呢個
就係我諗到最好而又最表達到嘅結局

原本都想再長少少。但係，感情嘢去到後來、尤其已婚咪又係嗰啲，日子開始重複，再落去驚又長又臭，所以，我哋停喺度啦

分享一啲小事：其實起初唔係呢個走勢。
因為個人生活都冇咁窩心，冇遇過好結局；而之前，有遇見一啲唔太好嘅事，我開始同主角們割裂，唔知要點樣同佢哋相處（我指寫緊嗰時）。

不過，後來又覺得，或者，呢度就係我唯一可以憑個人力量掌控到嘅結局⋯⋯所以，就係咁了。

日朗同思思，作為我第一個bb，我好想好想佢哋可以好，
一如現實中嘅每一個你哋，每一個程日朗、程思思。
祝福你哋
我真係好鍾意你哋，好多謝你哋。

睇完唔好恐懼啦主動啲溝通？未來路遠，解決問題比解決同自己有問題嘅人，治標治本得多

加油我愛你哋！

好多謝你哋俾我嘅鼓勵同包容，提點同指正，有時用字、情節嗰啲感激

多謝睇到呢度嘅每一個

有啊

多謝你睇到呢度

加油

唔敢睇咁快係因為唔想佢完但都係完咗

文筆細膩 感情真摯
但願一切平淡是福

會有以後～歡迎follow!!
樓主ig: chingceciii

廣告：
呢個故事成為咗penana嘅特約作品
如果大家有penana ac，可以幫幫手入去like吓
(開ac只需一個email)
每一篇都可以like㗎！！！

Penana：

以下係光明正大嘅求正皮，不喜可skip：

如果未正皮而你又鍾意嘅話
Post 1:
Post 2:
Post 3:

希望post1可以有500，post2可以有400

好好睇 辛苦晒樓主

唔驚唔驚，遲啲再出

可以平淡都係一種幸福多謝樓主寫左個咁好睇既故

追咗好耐，成日都好想睇文，但完咗又好唔捨得。
多謝樓主，篇文好好睇，遲下會重睇一次

好睇

呢幾日好忙無追到文 突然就完咗
不過見到思思同呀朗有好結局都係一件好事
多謝你篇文陪咗我地一段時間
等你下篇文

多謝樓主 冇諗過係child登都會見到文筆咁好嘅故
期待你下一篇作品

完咗有啲sad
不過好好睇
等下個故

綿豬隻豬冇了

唔捨得完 但都覺得呢到完係最好
期待快啲出外傳！

其實好多故高質
不過撞到啱睇嘅故要啲緣份

多謝樓主呢個故 希望之後有更加多唔同題材嘅故事

已經follow咗樓主

好好睇啊！
多謝樓主寫咗個咁好嘅故！
希望你有機會出書

有沒有變、能不能變、可不可以變成更好的他們，大概，都取決於一顆求變的心。

只要你愛，只要你珍惜，只要你行動；那所謂的永遠，可以是近在咫尺。

呢兩句好到位，幸福快樂唔係不勞而獲，溝通真係好重要，學到嘢

多謝樓豬

好少有d咁平淡但又咁sweet 嘅ending

咁就完左
但真係巧巧睇知道咗溝通是好重要

已婚人士表示整個故仔非常震撼
如果你未結婚都可以寫到咁，
我只能夠講你天生係揸筆
就算結咗婚寫到咁都好細膩好精準，
章節係show到畫面俾讀者，
係我心目中嚟講係神作

同意再寫就臭
覺得樓主停喺度啱啱好
多謝樓主呢個故 希望成功出書

點到即止幾好
幾時有新故

追完啦 簡單得嚟好貼地
如果每段感情多啲溝通就好
可惜現今好多人對感情唔認真
選擇以分手去解決問題
而唔係溝通..

恭喜完結！！！親愛的以後每一日都會更加好！！
愛你

追到宜家 睇完個刻有啲感慨

有冇推介

後面呢幾段開始加咗唔少說理嘅部份去表達作者嘅感受同睇法
如果做到好似電影咁點到即止 / 留白俾讀者思考可能會好啲？（近排睇開金都同幻愛影響到）

But 成篇故都好正努力嘗試溝通中

多謝樓主

嗚嗚好唔捨得樓豬
原來3個月了
溝通真係好重要...

終於完左啦
追過連登咁多個故呢個最正
多謝你俾個咁有意思嘅故我地
多謝你俾個好結局阿朗同思思
會繼續follow你

欣賞樓主喺適當嘅時候完結
覺得依家完滿得嚟又俾到想像空間

Btw唔知點解想睇棉花糖番外

我反而想睇fiona條線想知宜家佢定落嚟未，結左婚仲有冇勾佬

睇完覺得樓主係一個好有愛（對愛好有追求?）嘅人 咁先會對生活有咁樣嘅觀察 同描寫到角色間嘅心理 再加埋文字中帶出嘅希望感 加油！

出書 求簽名
講完

好彩係happy ending
多謝樓主

好特別既一個故 多謝樓主

多謝樓主篇文，都無試過睇文睇到喊。諗起Janice首 只需要我們還有心，覺得好啱篇文

祝福！

唔辛苦

兩個人都接受到就得了

多謝你

感激

努力

加油啊

加油！

構思哂先

愛你

驚出唔實想講嘅嘢
加油

都唔捨得你哋。加油

諗諗先

係正在努力
多謝你加油

搞唔掂

多少對情人在鬥爭 何必只看眼前說一生

睇留言睇到好温暖
小弟感激不盡

“她眼泛淚光，吞了一吞口水，他抱一抱她，撫摸她的頸項。”
唔知點解睇到喊左
我諗應該算係happy ending?
有幾多人知道平淡是福呢樣野

好多謝作者俾左我地睇思思同阿朗既故事
期待下個故

睇到完呢個字簡直眼濕濕左
恭喜你呀樓主

多謝樓主帶咗個好故事俾我
一個happy ending

我一直都好唔鍾意happy ending
覺得呢個世界無咁多美好嘅事
但個人比較悲觀，加埋自身經歷，唔太相信愛情
所以唔鍾意大團圓結局

睇咗樓主個故，一開始主觀睇死阿朗會出軌
思思同阿朗最後會離婚收場
但一路睇嘅時候，感受到佢哋擁有彼此
慢慢溝通去了解對方感受之後，原來係可以connect翻
一切的誤會都可以攞出嚟講

可能只係我仲未遇到一個會願意同我行落去嘅人
或者一切都唔係咁壞
可以期待一下自己的happy ending

我唔介意手寫版

完得恰到好處多謝樓主
好多段落都值得珍藏回味

樓主19歲呢個文筆...好撚勁

外傳冇咁耐啊就嚟有

我介意

我都係咁諗
不過發現，世界上真係有人有所謂嘅好結局，
但真係好睇緣分，好睇對象啱唔啱，
唔好灰心總會有的！我都期待緊！

大家都接納到呢種平淡，就會唔錯

ok

好在係happy ending

係我想像中嘅ending 我唔會話係happy ending
生活依舊平淡 但係2個人終於多一份坦誠之後 平淡入面又多翻一絲溫馨 大家都學識接受同享受呢種生活方式 呢種平淡好貼地 同時樓主又話畀我哋之其實連平淡都係得來不易

個故太高汁 我愛樓主

最心痛是愛得太遲有幾多人真係願意攞出黎傾

呢個故係可以一路睇一路令自己反思
相信好多人都係
樓主功德無量

ps 完結嘅位不多不少剛剛好

謝樓主賜故，真係一個好故
平凡結局老實講一開始睇我覺得突兀，但其實諗深一層，會覺得突兀，係因為我接受唔到問題可以平凡解決，而唔係平凡解決無可能
多謝樓主俾個希冀大家

生活好攰，維繫一段關係都好攰
但可以愛一個人係件好幸福既事
要好好珍惜，唔好比時間打敗

係樓主個post推其他文唔太好意思
俾幾個作者名你自己搵有冇啱睇
沈卓怡（樓主有提過）、小野菊（我自己好鐘意）、凌望（得一個故而家季更但好睇嘅）

唔該巴打陣間得閒睇睇

第一次睇到呢個故係係Penana 俾個名吸引佐
跟住就追佐一個星期
到依家先發現原來係lihkg 有開post

個故好寫實
每次睇完都會諗下自己結婚之後會唔會都係咁

追左咁耐追到完咗, 突然有啲唔捨得
慣左日日收工追你故
btw多謝樓主寫咗咁好既故既我地依班讀者
引起左好多人共嗚

頭先碌ig知道原來你先19歲
仲以為你已經20中所以有咁多人生閱歷
以你依個年齡已經寫到個咁故, 有咁既文筆
真係不得了
希望樓主繼續加油

btw想再聽你唱歌

兩個人都享受嘅平淡，係要靠兩個人一齊努力
我都愛你

不要等到天上俯瞰

誇張誇張，大家鍾意就得

總有人做到，可能就係你

金句

你都加油
不了上次個腦有事先咁

多謝樓主寫咗篇咁有內涵嘅文比我哋睇 我會翻睇好多好多次

好驚第時會咁 條女又係平時收埋收埋

仲諗住有得睇棉花糖比父母chok，多謝你呀，好細膩既故

有無後傳講下棉花糖

多謝樓主要出到實體書 加油
等睇外傳

文筆真係好
好耐冇睇過咁精彩嘅故

睇到post 2 留個名先

Fiona：外傳（零）

我，「係雞係公廁」？

哦？「雞」、性工作者，一買一賣，若然付錢則願意對你俯首稱臣委曲在胯下；但我不是，不必靠自身本錢換取金錢。公廁，是每個人都能去的，只消解下皮帶、挺直腰桿，縱情揸揸水，完事了就輕輕抖兩抖；但，你上得了我嗎？

呵，恐怕不能吧。

那麼，就請你閉嘴吧——口裏說不，身體仍然很誠實地予我投向貪婪的目光；噢，當然，如果你是女生，也請收起嫉恨的目光吧。雖然口上說看不起我這種人，但其實內心還是很想做我、很想代替我去迎戰不各式各樣的異性，是否？

另外，我也不必你們瞧得起。很慶幸，我已得償所願，總比遊盪世間的你們安心踏實。

在這個世界中，人得不到愛，就是輕賤的——

而我不是，

和那些人不一樣。

我都想

諗諗佢

咁你主動到令佢覺得可以唔洗收埋囉

如果出想買，值得翻煲

Fiona外傳

竟然出fiona外傳

好彩有得閒入嚟望吓，係最想睇嘅Fiona

平淡中足見樓主功力，平淡是生活，平淡是幸福，平淡是歸宿。
於我而言，Fiona 只是點綴，或是過客，不必番外著墨。
個人意見，僅此而已。

樓主努力，石破必出瓊玉。

我係會主動傾果d黎
但同佢傾有時都會hea我 會迴避

雖然樓主係女 但唔知點解Fiona啲諗法好似毒撚ff出嚟嘅臭雞諗法 抑或呢啲女嘅內心真係咁鳩痴線

插嘴答
有時溝通唔係淨係講出口嘅說話，仲要用心聽用心觀察
同埋對方有冇信心，你足夠冷靜柔軟去包容你哋之間嘅差異

終於睇完 cls 睇你個故用咗我半盒紙巾

由Post2喊到post4 冇停過咁濟

咩姐你
你又知我冇「冷靜柔軟去包容你哋之間嘅差異」？

寫得真係好正呀

睇哂之後好想拍拖

想睇朝光外傳多啲

調翻轉諗 呢個故其實就算冇經歷上嘅共嗚 都有深切感受

沈卓怡好正 不過次次都sad end 睇到好心噏

sad end咪好囉
就係心噏先入心入肺，好似睇鬼片咁又恐怖又要睇

我自己偏好dark或者bad end
好多嘢錯一次就拜拜，什至一次都唔錯，時辰到自然拜拜
每次睇依類故都會更警剔自己，唔好太take it for granted
樓主個故一直都好陽光，平淡解決，又令人反思，感覺又幾好~

Lm 好好睇

呢排太多嘢做無日日追見到個結局真係好感動你好叻女，唔好浪費自己才華，要寫多啲

睇完成個故之後覺得樓主好勁，除咗只係19歲之外仲令我由一開始睇嘅時候完全唔想拍拖結婚，到睇完結局之後想試下
期待樓主寫外傳同下個故
sor for 1999

終於追完 多謝樓主
文筆真心勁

邊到有得聽樓主唱歌

個 post 好似 del 咗啦

G持樓主再唱

Fiona：外傳（一）

「你想過好日子，就要被愛，唔可以被拋棄。」

這句話，出自面容猙獰、憔悴、兩眼腥紅澎湃的母親，她的髮很亂，平常都細心打理一頭奶茶色的大波浪，但那刻只見乾枯地與汗漬緊貼在肩頸。

我見過母親許多次的歇斯底里。

忘了細節，大概就在我還在就讀初中的某一天，客廳突然很嘈吵，夾雜高音的尖叫和低沉的咆哮，也有一些什麼落在地上的重擊。然後，我開門，只見父親在整理領口，以厭惡的目光看着在地上垂頭的母親。忽然她抬頭，看向我，淚水在眼眶中形成深潭，卻仍不足夠盛載悲傷，下一秒，她笑。

她對着我笑，輕輕地發出了「哈」的聲音；拉扯着嘴角，眼部肌肉因此而郁動，淚水從看似若無其事的籠牢中掙脫出來，左邊跳了，右邊也跟着跌下。

明明客廳開了燈、父母衣着得體、表情在我面前回復正常，但還是像透了下水道的污穢，不見光的一種苟安。

而這，是我終身都不會忘記的畫面，比起後來怎樣的快樂和傷悲，這一幀看似與我無關的難堪卻無比深刻地提醒我，我作為一個人的價值。

父親在外有了別的女人——

母親成為了「嗰個女人」，而不是父親的「老婆」。

家裏的情況再沒有好過，我再沒法繼續學芭蕾舞，只偶然在家穿上point shoes，轉一轉獨我見到的圈。

母親悲慟，瘋瘋癲癲，常和我說一些莫名其妙的話，譬如說：

「我靚過嗰個女人好多，只係冇佢咁後生——我咁愛佢，宜家佢起我飛腳？之前我話哂都作出咗好多犧牲，想同佢組織家庭，但佢竟然有咗第二個？唔公平、唔公平……」

母親美麗，但自從離婚、或者正在辦理離婚手續時，整個人都像一顆放在儲物櫃裏很久的硬糖，仍然有些餘韻可以吸引蟻族群咬，但是與包裝紙融成了一坨黐油已不能被食用——她整個人也在散發着生人勿近的零落感。

「宜家生活冇咁好啦，冇以前咁寬裕，慳啲洗啦。」

母親的SKII美白精華已經見底，後來，就換了別的牌子。

「唔緊要呀。」

我這樣答，反正都不能再學芭蕾舞了，不需要大花費。

每隔一個月，父親就會來陪我吃一餐飯。

我不明白母親的話，人為什麼一定要被愛——什麼叫價值？

父親雖然不愛母親了，但母親還活着；雖然父親不在家了，但我還是如常上學。所以，其實人是可以活得好好的，無論有沒有誰的支持，是否？

直到，我知道父親給外面的女兒買了一座鋼琴，他喚她作「細細」，因為她是他最小的女兒。

「佢想學啊，咁我當然要買俾佢啦。」

「Daddy，我都想繼續跳芭蕾舞……」

我一直覺得，父親也艱難；但如果他能夠給小女兒買，那我呢？應該也可以供我繼續跳芭蕾舞才對；他答：

「問媽咪啦。」

「媽咪話我哋唔夠錢。」

「哦……咁遲啲先算啦。嗌嘢食先啦好冇？」

父親微微一笑，帶過了話題，當時我相信他的「遲啲」是指下次。

「Daddy……宜家我係咪可以跳番舞啦？」

「媽咪有錢嘅話，你就可以繼續跳啦。」

「咁你呢，你有冇啊？」

他沒有接話，隔了一會兒又說：「不如以後先跳啦，你仲細個，遲啲先跳都未遲啊。」

遲？

遲啲——

遲啲就不可以了。

「點解佢……嗯，妹妹可以咁細個就學？」

父親沉默，又低頭。

我瞬間明白。

我瞬間明白，父親的充裕只會給予家人，而我和母親已經不是了。我們既不是他的家人，也不是他的愛人。所以，他只是偶然才看望我；所以，他未曾探問母親。

我的心「咯登」一下的往下墮，跌在水泥地磚上，碎得七零八落；以前可能不會碎的，但從刻起，心好像已不夠柔軟。

「你越大，個樣越似你媽咪。」

他沒頭沒腦地說，認真地看了看我的眸、我的唇，然後不自覺地曲了一下眉。

後來，我再沒有見過他。

父親不愛我。

我赫然發現，那些天裏的我之所以安然無恙，是因為我擁有母親的愛，所以我還能維持正常的生活——而這，已經是她的全部，即使，還是比以前蒼涼了一點。

就像一次閱讀的苦旅，漸漸我知道，母親被拋棄後就得不到原先擁有的愛，頓時失卻原本的價值——生活質素的下降、面容的殘破、時間心神的減少付出，父親不再願意花費任何成本。

愛可以量化，愛是價值，愛是過好日子的最佳憑證。

我的價值，原來，不掌握在自己手中。

那時，我十四歲。

歡迎㩒入去睇，唔夠流量
Penana：

多謝支持
樓主ig: chingceciii

呵番

我都係

感謝

可恨之人必有其可憐之處

對，一個健康快樂有同理心嘅正常人其實係好難變賤人

突然覺得Fiona好慘
我都經歷過佢經歷嘅嘢
我覺得佢好似我

Fiona 佢比我嘅感覺係：
可憐之人必有可恨之處

我就覺得調轉
因為佢細個比老豆拋棄（可憐）先會建立錯嘅價值觀害人（可恨）

樓主
我好少睇完故會留言
你真係寫得好好
有幾篇我一路睇一路流淚
我同我男朋友一齊左十幾年 今年年尾會結婚
早幾年都經歷過思思同阿朗經歷既事
好彩我地依家都仲好地地
你結局寫得好好
溝通真係好重要好重要好重要
希望你都幸福快樂！

外傳：Fiona（二）

起初，我也笑自己，為什麼才只是一個中二學生，就已經臆測這種聽起來毫無根據的俗思？而且，聽說愛是一種哲學，如果哲學家知道我如此評價愛，大概會非常冷漠地鄙視我吧。

但是，我看到某些事，其仍然默默地佐證了這種想法。

大概，母親被異性追求，她會穿漂亮的衣服出去，我看見她夜晚回來卸妝時仍哼着小曲，或者看不見她的高跟鞋癱在門口——她沒回家。

她又美麗如昔。

她和叔叔結婚了，我們搬家，然後我重新跳起了芭蕾。那天，我填着報名表格，隨即翻找那雙已不新淨的舞鞋，我對着它哭——在這一場不由我掌握的命中，我有了運。我不需再藏起它了，不需要強迫自己捨棄心之所好，不需要再裝作愛理不愛的模樣，勇敢坦率，是需要資本的。

這一份幸運，我斷定是來自叔叔對母親的愛，而我沾了光。

叔叔愛母親，母親因而更有心力去愛我，我是最大贏家——是否？沒等我去尋找答案，答案還是撞上了我。

慢慢我發現，我可以改變自己的命運，從得到愛開始。

但明明，不一定要這樣。為什麼一個女子的好日子要靠倚恃男子呢？自立不是同樣美麗嗎？可是，我又深刻地知道，沒有愛等於沒有價值，所以不必糾結。

他們說我很漂亮，然後，我好像得到了「愛」。

我忘記了曾經自卑的自己。我收獲到來自世界的善意、意識到自己的不凡——我曾聽說自己美麗、高眺、有趣、多才多藝，是個氣質尤佳的女子；又見過別人為我付出時間，獻上心神；感受過對面的人眼波中的灼灼流動、身姿揚起因緊張而僵硬的不知所措——那些或張揚或含蓄的喜歡——我都知道。不可能不知道的，都太明顯了，他們也似乎沒有意欲去掩飾吧。

即使，他們終會走自己的、沒有我的生命道路，但就是有這麼一刻的好意，也令我開始肯定自己的價值。

我自信。

因為我感受到差別對待，相比對待其他女生，男生對我是比較柔和與順從的；一些麻煩的事，我只需擺出柔柔弱弱的神色，從下而上迷離、無助地仰視對方，再說：

「唔好意思啊，你可唔可以幫吓我？」

他必然答：「可以、可以啊。」

或者，甚至不用問，有時我只需輕輕地皺眉、抿唇，再展示自己有心餘而力不足仍努力完成的神態，別人就會覺得我好勇敢、需要幫助和保護，然後前來替我做很多事。

中學時代的，也不過是做做功課、搬搬活動所需物資，並沒有剝掉誰的皮呢。

我開心地肯定自己——我因被愛而被重視，因而富有。

很奇怪，被稱讚、欣賞的時候，我會打從心底裏有美滋滋的感覺，像在大熱天之下派傳單，有過路人面無表情地拿去你遞給他的傳單，多過一分鐘，對方從便利店中出來送你一枝凍低糖冷泡茶——心情，會在一瞬間點燃。

至少那時，我像發現新大陸一樣。

原來被珍視的感覺是那麼那麼好。我心裏的某一個缺口好像被温潤地填補了，暗中告訴我，我很棒。

如果有個被愛龍虎榜，大概，我會在榜首吧。我太感激母親把我生成這相貌，其實男生好像並不關心我的內在，他們單純被原始的動物性驅使、然後欣賞我；我都不需要再做些什麼去籠絡人心，只需笑——他們就立刻覺得我是一個親切温暖的人——就是如此簡單輕鬆。

他們奉承我。

他們在我被女生排擠時替我出頭。

他們送我禮物、替我買早餐。

他們向我告白。

他們在聽見我的答覆給後表示尊重和理解——畢竟，我那麼好。

他們說會永遠留守我身旁。

他們說我將會是他們見過的、最美麗的女子。

我不相信，但我感激，還有快樂。終於，我很有價值，我也因此省卻許多應對麻煩事的時間，能夠專心投心學習——

一個女子想維持價值，要內外兼備，才有資格去尋找愛，別人才會毫不吝嗇地施捨。

有了一點知識，再去賣弄，別人就會欣賞你的識見；若然漂亮，他們會覺得「此女只應天上有」。他們不關心你的人品如何，你一站出來，有一個架勢，已夠俘虜他們盲目的心。

其實我也沒有怎樣利用他人吧，是否？如非他們首先耽視我的美貌——對，我確實美麗，這一點我從他人的反應之中得到肯定——又怎會心甘情願地幫助我呢？其實，又談何傷害和虧欠呢？

明知，我不輕易接受真心，仍然懷着一腔熱切試圖攻陷我，那是不是又代表，其實在這過程中，他也從我身上得到了關懷和希望，才不後退呢？

如此，互惠互利，我何罪之有？

偶然，我也戀愛。有些人很富有，有個有錢的父親，但他們對我的好是有條件的，譬如要成為他們的女朋友，才能交換他們龐大而實質的饋贈——或者稱之為「愛」。這些人的愛更厚實，他們用金錢來予我一種實切的安全感，清晰地告訴我：我的價值如何；而非像其他人一樣面紅着似是而非的羞臉、我卻無法實際掌握那一份所謂赤誠。

愛若無法折現，誰知真心的重量？

只有量化了，才能知道；那是滿足感。

直到，我遇見他。

突然，我發現，愛不只是充實的虛妄。

祝福你啊！！！多謝

好中

post1有500，post2有400啦！！！
感激不盡
樓主ig: chingceciii

Penana：

番黎睇外傳

外傳lm
好睇將一個臭雞女神既諗法寫得好好

外傳LM
一直都好想睇Fiona嘅故事

外傳：Fiona（三）

隨着與母親再度搬家，我轉校了，換上了黃色的長裙。

甫踏進才得幾個人的課室，他已吸引了我的目光，然後就像移不開那般；他的眉眼很深邃，像一個沒有底的湖；牙齒很白，笑時看得出上排牙很整齊；氣質很剛陽，皮膚些許黝黑，把平凡而沉悶的校服款式穿得很好看。

怦然心動。

這是我的第一個反應。我的心像受驚了一樣，捲縮一團，不敢再看他；但隨即又好奇，到底是怎樣的存在能令我無措，所以，又再次直視他，將驚奇感發落到全身皮膚。

他看到我了，然後一怔，再對我微笑、點頭，游離了眼神後又再次對我笑。

我走到他斜前的空位，坐下。

「Hello新同學，我係程日朗，叫我C朗就OK，你呢？」

「李心怡，Fiona。」我轉頭答。

「我係上學期嘅男班長，多多指教。」

哦——日朗和別的男生不一樣，他說話的語氣是不卑不亢的，亦會準確地與我對視，不會躲藏閃縮；可是，我仍然看得出他對我有好感，因為，他眼中的笑意未曾停歇。

同樣地，我在他的瞳仁中，看見了春意盎然的自己。

誰都沒有搽上任何胭脂，可是因為體温微妙地上升，我們的臉醉了。

很快，我更了解日朗多一點。他的成績很好，但不是書呆子，會和老師拌嘴鬥氣，但最後又會打圓場，讓老師下台；他是校內的足球隊隊長，還會參加不同的田徑學界比賽；他被同學選做班會主席，和誰都能打成一片。

聽說很多女生喜歡他，但也聽說，他對戀愛不特別有信心，要慎重考慮。

我竟然自卑。

我喜歡他，所以，我自卑。

為什麼呢？世上竟會有像他一樣的男子，仿佛找不到缺點。即使在別人眼中的我同樣是這樣的人，還說我和他很般配，但我心知不是。

我的內核是乾涸的——

我依憑他人的殷勤、他人的愛去填補自己的不安，我要得到肯定，才能自我肯定；這一點，我很清楚：因為我目前為止用功的事都不必然是為了自己，即使讀書，也是希望可以增加我受人喜愛的資本，拓展「受眾客群」。

自從喜歡了日朗，我自慚形穢；就在那麼一瞬間，我看見他在班際閃避球比賽中跳躍的身姿，突然，我的身體有此麻痹的感覺。

居然，我覺得，自己襯不起他。

即使我的外在多麼自然自信，表情在久經訓練後已不會露出破綻，但是生理性的信號並沒法令我再自欺欺人。

因為，我只有一副好皮囊而已——雖然已經比很多女生優越，亦少不免惹人記恨，但是仍不足夠，因為我喜歡的是「程日朗」——

一個似乎什麼都很好，打從心底裏有一種淡然的自信的人。

而我，很遺憾地並不是……

我的心是自卑的，有時，我回憶起父親疼愛新家、卻拋棄我和母親，都會隱隱作痛——為什麼呢？幼嫩的我何有缺失，至於你形成巨大的差別對待？即使，我已不會將責任歸咎自身或母親，可是那一種被遺棄的感覺，還是不眠不休地提醒我心的殘缺。

我一定要很漂亮很漂亮，才能令人忽略我的內在，才能令人覺得至少我有金玉般的外在。

但日朗呢？

他會怎樣看我呢？我不知道。雖然，我有時看不起自己，但我又驕傲於自身擁有讓人瞧得起的本錢，和我不需深交的話，一定覺得我非常完美。

譬如說，連他也喜歡我。

他也對我有殷切的追求……

一時之間，我的自卑和自負找不到平衡，總是輪番地嘲諷我；所以，我產生了嫉恨的情緒，然後叫他不要理會其他女生，例如喜歡他多年的瀅瀅。當然，他聽從了我，我又忽然快活起來。

因為，但凡誰對我付出，其實，這也是一種對我的肯定——

他必然真心喜歡我，才會作出改變，是否？

深呼吸，看看鏡子，我對自己講：

「你好好，你信自己，好好。連程日朗都願意鍾意你，點解仲要自卑呢？」

另一個我卻提醒我：

「日朗只係睇到你外面嗰層，佢以為你開心，純粹係因為你鍾意佢。」

空氣常常凝固，這一種不流通令我煩惱。

講真，日朗的感情是虛的，我感受到他笑容中的熱情，但我觸摸不到……而我對他的感情卻不一樣，我每次摸摸自己的胸，都能夠感受鮮活的跳動。

只好，答應他的追求，和他在一起，再親身捉住他的愛吧。

因為，我喜歡他，很喜歡、很喜歡。

慢慢發現樓主寫Fiona同埋思思內心，都有同一種感覺、同一種行文風格。
或者係因為樓主相信每個人嘅內心都有漸進又合理嘅想法、情緒同埋自我認知？

有兩種嘅？有時有，有時冇；認同基因都有影響到性格/心理嘅形成，但冇嘅話就唔洗寫了
所以啲角色會係有。
不過我明解：點解要幫衰人合理化佢哋嘅行為呢？
於我，我本人唔太認同fiona嘅行為/想法，
但係我會覺得係「合理」，因為有人真係咁樣，個理未必係道理嘅理，但可能會係理解嘅理

其實我都並唔討厭Fiona，不過當佢、思思同阿朗嘅人生觀都好似同童年有直接嘅因果關係，角色同角色之間嘅分別就好似變少，而Fiona畀到我少少思思嘅感覺(加埋同一種文筆)。

加上，如果樓主妳有睇過人渣的本願，我認為好似茜嗰種壞女人比較「好睇」。而我都好好奇妳筆下，有快樂童年嘅角色會唔會好唔同。

加油

岩岩開始睇已經有啲感觸
拍拖9年了......

留名
想睇朝光新女朋友係咪同思思好似

外傳：Fiona（四）

我和日朗在一起。

他對我很好，好得我要向他學習怎樣愛人；在他之前，原來我只愛過父母親，只有他們能帶給我痛楚，也只有痛苦也能實切地證明這份感情的重量，只有快樂的話，不過是一種娛樂，那並沒有厚度。

我與別人交往的時候，只有開心，只有自我關照；但講到尾，其實我並不關心別人怎麼活。

他們開不開心、好不好，我不在乎。

為什麼我要管他們呢？他們只是提供愛給我的一種工具。

但日朗不同。我喜歡他。

感覺是完全不一樣的，我想知道他怎樣看待我——

我想知道，佢會鍾意我幾耐？佢覺得我點？同其他人比呢？

但是有些事，我是絕對不會讓他知道的，譬如我收很多觀音兵。如果他發現，我想，我會說：

「我唔係有心㗎，咁人哋鍾意我吖嘛？係咪？

你原本都係其中之一嚟㗎咋，只係，我鍾意你咋嘛。」

這種說法是不是值得欣賞呢？我不知道，但如果是我，聽時會很開心呢，畢竟對方肯定了我啊，是不是？

我喜歡他，明明我喜歡他——我看到他的時候會心動，別人靠近他時我會吃醋，也會在他沒空陪我時感到委屈。如果這都不叫愛，那怎樣才是呢？

可是，我受不了。

慢慢，他要求我：

「你可唔可以唔好遲咁耐到？」

「下個月先買俾你好冇？我做緊part-time㗎啦，但宜家未有咁多錢……」

「喂，你唔好嬲啦，明明係你錯，點解你可以嬲番我轉頭嘅？」

我開始失落。

我覺得，他不夠喜歡我，如果真是足夠喜歡，為什麼會對我有那麼多不滿？為什麼不能更多的包容和忍讓？別人都只唯唯諾諾，為什麼他就不可以呢？從來沒人這樣說過我啊。

難得我已努力向你證明：我愛你。

我賣力地和你口交、公開和你戀愛、不再接受他人的美意——很明顯了吧？

為什麼你這樣貪心呢？這種美意還不夠嗎？

「我明嘅……你可能唔太識得點愛人，咁不如我哋一齊學，好冇？」

日朗温柔地牽着我，但口中所說的，對我而言卻是嚴厲的苛責。

我不懂愛人？

我不懂愛人——是的，那是因為，一直都是別人愛我嘛，我看別人付出已足夠了。去到自己愛的時候，好像也因而不那麼的得心應手呢？

日朗說我懶，懶得不願向他多走幾步；我跟他生氣：喂，我已經努力咗㗎啦，咁多人裏面，你已經得到咗最高待遇，點解你唔滿意呢？

係咪因為——

你唔夠愛我呢？

這個念頭成了一顆種子埋在我心間。日朗對我很好，但慢慢，我就沒有安全感了，我覺得他不夠別人那麼無條件愛我。

對，就是這樣。

我的心再一次與他疏離。

我突然看不起他。明明並沒有那麼愛我，卻裝出一副委曲求全的樣子。

但是，我還繼續和他在一起，因為他太好了，如果別人知道他喜歡我，也會在心裏高看我幾分。人性如此；而他本身，也算是頗盡心盡力地對我好的，如果我提出要求，他也會努力做到。

只是，不似別人舉重若輕。

而像我這樣的女神並不會滿足於此的，我要得到很多很多，才能區分我自己和別人的差距。

所以我出軌——

其實這也是一種貼心吧？我想要的在日朗身上得不到，方才另覓他人，提供我所需，填補我和他的空隙；又不需勉強他勞苦自己，他既可以繼續愛我，我的私心又可繼續被滿足，一舉兩得。

本來，日子很好，我也因為得到別人的疼愛而變得更柔和一點，沒有再對日朗提過分的要求、沒有再輕易地發脾氣，總覺得自己要有觀音的氣量。

直到，日朗發現我出軌。

他很激動。他不明白為什麼我要這樣做，他覺得他已對我至好，為我獻出全部；我只說，我要更多，他給我的還不夠。

那一刻，平常冷靜沉穩的他突然捨棄了自尊，雖然，他指出我的不對：

「你唔滿意點解唔同我講？如果唔鍾意，應該係分手而唔係出軌？」

但是，很快，他又自責地和我說他會改，即使他也不一定知道自己錯在何處。

結果，他不斷付出。

而我看見他這樣，又覺得他的魅力不比往昔了，我比他高級，心慢慢地飛走；或者，不在他那處。

他說：「你唔好同其他人一齊，我哋重新開始好冇？」

他說他愛我，想和我共偕連理。

「咁……算啦，對唔住。」

我開始覺得心煩，突然，我不需要他的愛了，我喜歡的是光芒萬丈的程日朗，不是這個垂頭喪氣的男人。

唉，真令人無奈。

我有別人給我的愛了。

而且，他不能接受我有別人，不能包容我的廣交——

唯有再見。

再見。

只是，後來，我又念記他。

你講得好啱，呢個都係我要改嘅地方！！

犀利⋯⋯

以前諗唔明點解會有player 依家人大左就知 其實好多人係好似Fiona咁諗

所以我諗讀者都一致贊同要寫綿花糖 幸福家庭嘅女仔

笑咗，仲有潮光，呢個故外傳出到下年
申：正皮

但光仔都好慘 而且個設定本身就係阿朗嘅後生版

我諗大家對潮光興趣係佢女朋友? 但我都好奇佢點樣對抗d仆街miss自己考上大學

雖然設定相似 但佢哋始終有細微差別 阿朗比較體貼 朝光比較自私 就算表面相似內心可以差好遠 其實有好多扭橋餘地 相似嘅地方拎嚟做對比都可以好好玩 要睇樓主想點寫 無論點寫我都會開心享用

我覺得樓主要改變嘅係角色思考方式相似 自問自答 理性合理 同一個故入面咁做我覺得係一種風格 覺得作者好溫柔 世界簡單有條理 睇得好舒服

其實棉豬同潮光唔係差好多年我有一個大膽想法…

外傳：Fiona（五）

畢業之後，我看見日朗的Facebook status轉了，變成與一個叫程思思的女生In relationship。

我按進去程思思的主頁，頭像是一張背影相，我連她的面容都看不見；跟我完全不一樣，我的頭像和背景照都是自己的相片——由此猜想，她很醜是吧？不然，怎麼會沒有自信把真容公開呢。

當時，我覺得，他們很快就會分手。

沒有為什麼，世間感情脆弱，想在十八歲談一生？簡直可笑。那些曾經相信愛情的人，心都死掉了吧。

但他們竟然結婚了。

他的婚禮沒有請我，我只在別人的帖文裏看見了新郎和新娘。

我覺得我比新娘漂亮得多，身材也更豐滿高眺。

噢，新娘仍然是程思思。

他們很早結婚，才廿一歲就步進教堂，是奉子成婚吧？真蠢，為什麼不多做安全措施好好保護自己呢？我意思是，日朗，你就允許自己的人生被不知哪來的女人綁架了？你以前說要娶我的、說要娶的人是我！而不是別人！

OK，OK，我知道是我對感情不忠，但你只在幾年間就已經另覓新歡，更決定了人生大事？要不要那麼衝動？這是為了報復我嗎？

我莫名憤怒。

以前，日朗說過要將所有的愛給我——只給我，不瞧見其他女人。呵？現在呢？

在他心裏，我算是失卻了價值。

這種恐懼感一直蔓延。

以前，我有遇過別人在喜歡我之後、再喜歡他人，我也不過不屑地笑了兩聲，不便多言。但日朗不同，他是我的，理固而然——因為，我也對他獻上過真心。

他於我是獨特的，因此，我於他，也應該是一種不可被取代的存在才對。

但他們成婚。

但他們有了小孩。

我在同學會上遇見他。而他為了家、為了她，已無當年意氣風發；卻依然，很吸引我的目光，依然很好看。

我沒有忘記過他的眉眼。

我的情緒很複雜，我也不清楚：一方面，我很懷念那些青蔥，世上幾乎得他能令我動心，所以，我很想要他；另一方面，我記恨他，在他離開我以後，我只得寂寞和沉悶，別人的追求一式一樣，毫無新意，我自身又不夠投入，意興闌珊，如非他離開我，我會更快樂。

我看得出來，他過得不順，快樂的男人不會滿臉疲態。

他的憂愁，大概離不開工作和女人，但總不是在工作上有女人吧？

如果是，我的心會舒服很多。

我笑笑，走向他，告訴他：他永遠是我的男神。

然後他的眼微微地亮了。在我處，他的自尊能被好好呵護——其他女人不懂這些，無論你EQ有多高，性格怎樣温柔體貼，若少了和男人相處的經驗，有些事情還是不夠完滿——就算是他的老婆，與他日夜相對，在這方面也絕對是我優勝。

我在心裏暗暗與一個素未謀面的女人比較。

我嘗試攻略他，我想讓他知道，他愛的是我，而不是其他女人，他只是一時糊塗。

慢慢，他也似乎回應我，他與我外出飲酒，放下戒心，好像真把我當朋友。

我將合照post在Facebook上。

他質問我。

我想，程思思應該看到了吧？怎麼了？她會有什麼感想呢？老公和初戀親䁥合照，而我比她漂亮得多，怎樣？

中間，我們冷了一下，我讓他冷靜，不欲逼迫他，留一些時間讓他記掛我的體貼，試圖令他產生落差感：

你感受吓，我正過你老婆好多，方方面面都係。只有喺我面前，你先會放鬆啲，係咪？

然後，多過一會兒，可以收網了。

我約他來到我的家。

我們親吻。

我們脫衣。

我們愛撫。

但，他離去。

他未和我做愛，他就離去，原因：我唔係佢老婆。

What the fuck？就係因為我唔係你老婆，你先要扑濕我呀；我係你老婆，洗撚要你山長水遠上嚟我度？我又洗咩換定情趣內衣同你飲哂酒咁？

他的眼神竟然很堅定，又重複說要回家見老婆了。

所以，他離去。

我恨他。我經已張開雙腿將自己獻上，然後他說要去找那個不如我的女人？

你個腦裝屎？

我的心有抽搐的感覺，我覺得心痛，來自失望、傷心。他踐踏了我的尊嚴，還有打碎了我的成就感；即使可從別的男人身上獲得，但那是不一樣的。

我也忽然明白，自從十七、十八歲我離棄他之後，他就不可以再屬於我了。

因為，他的眼瞎了；所以，他的心在別人那處。

我沒有勝。

我也沒有輸。

我打開電話，約了一個男人上來；他一直很想得到我。

我想和日朗說，即使你努力地守着破爛的家，似乎很偉大；但你失去的是我——

一個什麼都不缺的我。

你真的是，很愚蠢呢。

我掉淚。

仲有幾多人睇緊㗎

What the fuck？就係因為我唔係你老婆，你先要扑濕我呀；我係你老婆，洗撚要你山長水遠上嚟我度？我又洗咩換定情趣內衣同你飲哂酒咁？
呢段簡直係神來之筆

點名

睇緊

拍咗拖第十年 啱啱發現男朋友用交友apps 個心好撚痛 求屌醒
原諒過後會唔會好似家朗同思思咁邁向將來
定係用得一次就會有第二次
我好愛我男朋友 但唔想再傷害自己

如果覺得受傷的話建議離開吧
跳出這個痛苦的框框會開心一點點
擁抱）你值得更好啊BB

期待簽名書

其實問得多數都走唔甩
我諗得3個原因
1.好似個故咁，你哋之間差咁啲嘢
2.佢就係鐘意搵女flirt
3.佢未玩夠，仲想溝女食女
只有1有辦法解決，但你唔一定揀解決
2就問吓自己接唔接受
2同3，唔好諗住可以改變到對方，千祈唔好
一齊得十年，我諗對方諗緊乜，你哋之間有冇問題，你應該大約知嘅
諗清楚呢三個情況你會點做，估計會係邊樣先搵對方傾，解決唔到千萬決絕加油

充分表現到個種得唔到個男人既怒火同酸

第一句就講中咗
係過唔到自己心理關口 覺得原諒佢出軌好似好撚戇鳩
十年啦 真係會唔捨得

唔好傷害自己問清楚自己接受到幾多，
唔得就走人唔好捨棄自尊
問吓佢做咩用，攞出嚟傾？hugggggg

外傳：Fiona（六）

那次之後，我再沒見過日朗。

他移除了我的Facebook好友；但程思思卻send了交友邀請給我。

我接受。

然後，隨即發佈了精心挑選燈光角度的自拍。

她like了；她也沒有post任何東西。

這是什麼？只是來看一看我嗎？然後借啲意告訴我，她跟我不一樣，不想和我計較？這一種才是Bitch吧，如此氣定神閒。怪不得日朗懼怕她、不敢與我上床。

我忽然心服口服，如果對方比我厲害，我絕對理解；要怎樣的城府才能令她忍受老公與前度親密呢？

我恐怕做不到。

可是，我心空虛。我再沒有愛過誰、依戀過誰，我只是需要被愛、被需要。

我和男人上床，他們或愛我，或想嚐我。隨便吧，性關係而已，各取所需。所幸，他們很滿意我的一切，我從中感到驕傲，理所當然地相信美意和收下禮物。這種成就感比工作順利爽得多。

偶然，我想念日朗，卻發現我已記不清他的容貌——是不是代表他也忘記了我呢？有時我這樣想，所以，趁着我還很有魅力，我要擴大所認識我的受眾，我要被念記。

到我三十歲，有個穩定的男友，因為性格投契、對方熱絡地追求，所以從性伴侶發展成戀人。他一直都對我很好，我們已交往一年。他向我求婚：

「嫁俾我好冇？一生一世都照顧你。」

我愧疚，面對極大善意時，我覺得我擔不起——

「你認真？我唔會係啲咩賢妻良母喎。」

「唔緊要，又唔係想娶工人番屋，我想娶嘅係老婆。」

他不知道，這一年間我也和別人打了幾場友誼波……但是，難得他愛我，愛到遞上有重量的婚戒、載我去簽有法律效力的婚書。

「我願意。」

我們成婚。

但是，我閒不住——我出軌。

寂寞、寂寞、寂寞，需要很多很多的花款和新鮮。而愛做多了，就沒那麼愛，唯有另覓新人，重拾第一次愛的感覺。

一個月有那麼幾次，我會夜不歸宿，和他說我約了好姊妹。

他欣然答應，只叫我小心。

有時，我有些內疚，我已有好老公，為何尚要做出傷害他的事呢？但坦言，我會說我天生適合和很多男人一起，這樣的我不安於只留在家中夫教子，我要有很多人誇讚我的身體、欣賞我的容貌。

一座蝸居，困不住我空洞的心。

他常說我不夠愛自己，但愛別人時也就更吝嗇了。

我不愛他，不可能像以前那樣動心，但是我喜歡和他在一起時的安全感，我喜歡和他相處，我喜歡他這樣的人，好像永遠對生命熱情。

在我眼中，丈夫極其忠厚，他的眼中只有我一人，那就夠了，這也是我嫁給他的原因，他永遠都不會離棄我吧？為了補償，我會對老公更好、更體貼，理解他的一切難處；有時，即使他約了我，但忽然加班，我也不會生氣。

因為我知道，他在做的一切努力，都是為了給予我更好的將來。

我感恩。

這樣的我，被他愛着，大概已經是最好的結局了，我願意為他生一個小孩子。

我看看自己，三十歲，依然美麗，我的人生才剛剛開始吧。

- - -

「Amy，今晚我老婆又出去温仔，你上嚟啦。」

他致電性伴侶，或者說是半個朋友。

「又嚟？」

「係啊。」

「其實明知佢係咁，點解你哋仲一齊？」

「佢咁靚，生出嚟啲仔女都靚啲啦；何況，我同佢根本係同一類人，最佳結局囉，好過害其他好女仔啦，咁樣都幾刺激吖。」

他下樓，多買幾個安全套，等等和Amy用；打開手機，他WhatsApp Fiona：

「老婆，我瞓啦，你同朋友都唔好玩得太夜。愛你。」

外傳：Fiona（完）

歡迎follow:
樓主ig: chingceciii

Penana：

紙言：

結局竟然係咁⋯唉⋯

所以結論係自悲自負自戀嘅人唔會睇得清現實？幾有趣嘅結論

真係姣婆遇著脂粉客

我覺得幾合理

仲諗住佢30歲會玩夠

最後個結局好正

仲有冇其他外傳

一樣拍左幾年拖發現男朋友玩交友apps 果下真係透唔到氣 來來回回發現踢爆好幾次

咁既結果睇完有種莫名嘅空虛感 好似感情就係你瞞我瞞先可以到最後咁

賜酒俾樓主

每對情侶都有唔同既相處方式 Fiona同佢老公各有各玩都未嘗唔係好事 佢地相處得開心咪得

又或者咁講 有時你以為自己已經好識玩 但呢個世界都離唔開一山還有一山高 同一物治一物

祝Fiona老公一直呃得到佢成世

情感的真相說清比說謊更狠

咁你最後點解決

罪犯過
就別怕
地獄近

娶個老婆日日喺出面食仔 唔驚有病架咩

個plot twist 勁靚
真係天生一對
唔好放佢地出嚟害人

問佢點解要咁做 坐低傾先
不過真係要預佢唔係一次就完 會上癮咁 慢慢介返
但重點係睇佢用個apps做過咩 係純傾定街都出埋

咁你依加係咪仲一齊緊
來來回回踢爆 個心一定好撚痛

淨係傾計我都覺得心寒
Sorry樓主拎咗你個post嚟做樹窿

條仔傻撚咗 兩個都風流成性 你估佢肯定同你生咩 生唔生到都可能係一個問題

之前留言講過想睇Fiona有咩報應
依家睇完反而覺得有啲唏噓

對Fiona嚟講 咁樣被瞞一世可能係最好嘅結局

一齊緊啊 睇你解唔解決到個問題 但如果係貪玩/花心就好難搞了

用左成晚 追晒全部文...
原本好唔中意Fiona 點知睇到最尾 （哭𠹌左真係
只可以話一山還有一山高

佢值得呢個結局

應該都係！

識玩

真係唔知 老公以前同佢做sp可能知佢好小心

有！
如果你哋仲會睇

心盲？睇邊個手段勁啲

阿朗同思思唔係

好好睇 作者文筆好好

第一次留名 個故寫得好精彩 加油(如果出書我會買㗎，支持！！！）

期待下一個外傳！

尋晚用左成晚睇晒
真係寫得好好,文筆同感情都好細膩,好貼地
覺得自己有時都幾似思思,不過佢overall都好好多
有時望到某d位好觸動到我
有一句係類似講"你鍾意佢只係因為被愛"
感受真係好深,因為我ex同我一齊只係因為我對佢好
好鍾意呢類型既故,連登好少有
加油樓主

兩日睇完
文筆好好 寫得好真實

同女朋友拍拖六年 未諗結婚住
我本身係一個好少說話嘅人 好少講感受
雖然每日都會講野 一個星期見兩三次
但而家諗返 其實我好少分享真實嘅自己
返工啲野都好少同佢講 只會講啲無聊野 或者佢講自己野嘅時候我回應下咁
咁落去好都唔係太健康

要諗下點樣打開心窗
當交流漸漸流於表面 好快變得平淡

俾個叻樓主，寫得好好
多謝你。

多謝你鍾意就真

加油拍拖六年好難得
感情嘢其實係唔係不進則退？

祝你越嚟越好

多謝多謝

多謝

幫你推post

棉花糖外傳？

古代同現代大把有$佬三妻四妾，娶妓女啦，呢d先好玩，黃花閨女係用來做門面。

你睇下哈利王子咩女人未見過，娶個離婚美國女人！唔好玩點會娶？

外傳呢

新讀者表示
想睇朝光外傳

好中意依個故
文筆又靚
多謝樓主，繼續寫好文

想要其他外傳！

pish

一樣成日一齊都唔知講咩好
中間離離合合分離再復合
但依家都重係朋友關係

外傳：朝光（零）

曾經，我好掛住佢。

嗰個女人，有一個好順口嘅名——程思思；當然喺我心目中，佢唔止係作為一個女人。佢係呢個世界上會認真聽我講嘢嘅女人，其他人，我一係就唔想講；我想講，就到人哋唔想聽。但佢唔到。

希望、失望、希望、失望、希望、失望。

失落。

但係我嘅希望，注定建立喺佢嘅失望上面；所以，我後來諗諗吓，好似覺得——係我失望啫，真係好。

如果佢冇失落、冇受傷，其實都好好。本來，我都係想佢過得好。

當然啦……呢樣嘢唔係我自然而然咁諗出嚟嘅，我遇到另一個人。

呢個，係我人生裏面第三個比較重要嘅女人。

佢叫Kitty。

佢又真係鍾意Hello Kitty喎。

佢同我老母、思思都好唔似，我其實有啲頂唔順佢，但又唔算係好頂唔順，頂頂吓就頂得住，仲越嚟越順。

呢個人，冇過問我，就私自闖入咗我嘅生命；後來，就係我唔俾佢離開啦。

你真係好頑皮。

期待新外傳，好似幾好睇

好似好sweet咁

外傳：朝光（一）

有件事我一直唔敢講。

就算後來同思思friend friend哋都唔敢講——就係，第一眼見到佢嗰時，其實我覺得佢個形象好似老母——唔係我自己嗰個，而係，真係幾符合電視上面啲賢妻良母。

當然，佢一啲都唔老，但氣質上都幾有一種——母性？

可能係我覺得老母應該係咁温柔，咁識得take care人先似老母。

總之，當我知道佢係我哋駐校社工之後，就想揾佢傾偈。

咁又唔係單純因為佢似老母嘅。其實更加大嘅原因係因為佢靚，係膚淺㗎啦，一間學校裏面有兩個駐校，但係思思真係更加受歡迎嗰個，咩聯歡呀、活動嗰啲，啲同學都會走過去同佢影相，平時又好鍾意同佢傾偈；而另一個呢，就唔多見人提起佢。

你問我，我會話係因為思思靚啲，當然唔排除有其他因素。

思思好靚。

嗰種靚，根據我哋班嘅男仔所講，你唔會有侵犯嘅意圖，但係就成日吸引住你嚟望，望完就覺得幾滿足，當然可以望多幾眼就最好。佢嘅靚係得到我哋同學嘅認可。

佢講嘢好soft，身上有一種好淡嘅白蘭花味，成個人都好似好專心。

我話俾佢聽：我俾Miss Yeung針嗰件事。佢完全冇質疑我，都冇好似其他人咁一味信哂隻羊。我呢啲成績又唔係標青、操行又唔特別好嘅學生，其實邊有人揀信我而唔係隻羊？

但佢唔同。

可能係因為佢係社工，佢只係想輔導吓我，或者等我冇咁頹；但佢呢個單純嘅舉動，都已經好夠我更加想同佢傾偈。

其他老師係陰啲陰啲同我講：

「你中文應該得2……未必入到大學喎，但你努力啲囉。」

然後將我啲Jupas choice調嚟調去。

佢都話：

「照谷你叻嗰啲科，宜家攞啲星星去報大學好有優勢；但語文嗰啲保住至少有3啦，唔好嘥咗你其他科。」

嗱，呢一種說話我又聽得入耳得多，同樣都係叫我努力。

不過咁，思思又話：

「坦白講嘅，你又唔可以完全怪哂啲老師對你冇咁好，你又咁寸嘴喎係咪？人好難鍾意同自己作對嘅人㗎嘛，正如你同唔鍾意嗰隻……Miss Yeung啦係咪？」

都係嘅。佢講嘅嘢，我有聽入耳㗎，之後我都只係上堂失吓魂，但已經少咗駁好多嘴啦。

後來，慢慢，我鍾意咗思思。

起初，我覺得係因為我太需要母愛，只係一種錯誤嘅幻想。但後尾發現唔係，因為我唔再當佢係一個大我十幾年嘅女人，我嘅內心開始說服自己，其實我哋睇落唔係差好遠。

啫係，我唔再想只係望吓佢……

我仲想拖住佢。

仲有就係，有啲嘢，我開始唔想俾佢知，譬如我屋企啲事。

如果佢係一個普普通通嘅社工，我會敷衍咁講兩句；但佢係程思思——

佢唔普通。

然後，有關於我屋企，老竇吸毒俾人拉咗、老母賭錢輸勁多，呢啲嘢我絕對唔想俾佢知。

唔馨香吖嘛……我又唔多想佢當我係client，更加唔想佢同情我。啲人會覺得我好慘，但其實我都唔覺，冇受太多影響，可能因為我都慣咗咩都一個人——但啲社工未必咁諗呢。所以，我唔想佢知。

都因為咁，嗰個一行校門就見到我老母，我真係有少少嬲……

好彩思思只係開解吓我，冇將我當一單case；之前都有社工跟過㗎啦，我就嚟同佢一樣咁熟啲流程——OK，呢樣係我自己講㗎啫。

總而言之，嗰一段時間，我確定自己鍾意佢。

可惜，佢有老公。

鍾意可以留言正皮
樓主ig: chingceciii

Penana：

慢慢寫緊

似老母

gchi

朝光戀母癖

Oedipus complex

好好睇！

朝光其實都幾成熟

睇到fiona覺得自己努力同程日朗有性愛 公開 同埋唔再理其他男仔就覺得自己愛佢有啲無奈
的確咁係愛 但佢又想程日朗包容佢 覺佢話佢係唔夠愛佢 程日朗又覺得佢唔改係唔付出
睇到呢到都唔知邊個岩邊個錯 我自己都好似呢個情況
有冇人有答案

只可以話Fiona 價值觀比較唔同 呢個世界有好多種唔同既愛 例如你講既性愛 公開 等等 但如果掉返轉係咪就唔係愛？唔扑野就唔係愛？唔公開就唔係愛？同異性有接觸就唔係愛？

我覺得每個人既愛都可以唔同既時候 要互愛就只有價值觀相近既人先做到 就好似Fiona認為程日朗應該咩都買比佢 因為佢覺得愛佢既人應該會咁做 咁係咪窮人就唔可以愛？唔係 只係窮人既愛對佢黎講唔係愛

你想要既愛又係咩？你又係咪真係想要呢種愛？

思思同朝光老母唔似，冇事

其實係！

想要嘅愛同佢覺得嘅唔同 咁可以點樣做？

呢條問題你應該同你伴侶好好溝通下喎 我唔知頭唔知路 答左又可能會影響到你同佢既關係

外傳：朝光（二）

「可惜佢有老公」呢個諗法，其實都唔係太妥當，因為應該得我覺得可惜，但思思應該唔係咁諗。

人哋屋企正正常常，點同我屋企一樣？所以，應該都冇咩可惜。

我鍾意佢。但都唔諗住搞到人哋。冇陰功㗎嘛。

直到，我覺得佢奇奇怪怪咁。

佢變得冇咩精神，聽聽吓我講嘢又開始失哂魂，對眼好似對唔到焦咁。平時都唔會咁嘅，就算我喺度廢噏，佢都會俾吓反應或者回應我——總之唔會三魂唔見咗七魄咁囉……

我起初覺得，係因為佢對得我耐咗，所以冇咗嗰種新鮮感？

可能所有嘢都有限期。人都唔例外？所以，佢可以已經冇咩興致聽我講嘢？

但係諗諗吓，我同佢又唔係有咩情感關係，而且，佢係專業㗎喎，點會因為聽到厭，所以就咁頹先？如果真係因為我，咁點解佢平時行開行埋喺走廊都冇嚟精神先？

所以，我覺得唔係我。但我諗唔到點解。

我努力咁講好多有趣啲嘅話題，唔止我自在，可能仲講一啲同學嘅八卦俾佢知，或者係傾吓新聞，我仲上網查點解教好啲細路，等佢會更加留心聽我講。

佢係有聽，聽囉，應囉，但成個人嘅神情都怪怪哋。

慢慢，我同佢傾到咩鍾唔鍾意，我就覺得佢會咁，係因為同老公感情出現問題！

我Get到嗰時，心情係咁嘅：

？？？？？！！！！！？！？！！！！！！！

有啲驚訝啦，我覺得佢呢一種賢妻良母喎，好哋哋點會有感情問題㗎；不過諗真一層，咁咪係因為唔係好哋哋囉，如果唔係，點會無啦啦咁頹喎；但係，對佢嚟講咪好困擾囉，如果佢好錫屋企——我一直係咁覺得，佢連對我呢啲陌生人都咁關顧喎。

但最後一個念頭就係：咁，就由我照顧佢囉。

老公咋嘛，冇咗咪再揾一個；我絕對會對佢更加好更加好。

我唔再係細佢十幾年嘅𡃁仔，反而可以變成同佢心智相若嘅男人——我覺得我算係比同齡人成熟㗎啦——而且呢啲嘢有得練㗎嘛。

有一日放學，我同思思一齊喺門口遇到佢老公，思思一見到佢，就即刻翹一翹佢，講真嗰吓我唔好受……

如果佢哋感情好好，咁都好應該啫。但係，呢段時間我都陪思思好多，好努力𠱁佢笑；個老公只係隨便一出現，佢就咁樣……

我都幾唔忿氣，但係又唔可以怪邊個。

我見到思思老公用挑釁嘅眼神望住我——屌，翹住我女神仲咁樣寸我，做乜？我都啤番佢。

就係呢一日，我意識到我同思思其實隔住好多嘢……

佢有老公、有女、有工作、有閱歷；但冇我，冇一個真正有我嘅心。

我有啲氣餒，而且，都諗，咁算啦，人哋屋企咁好，唔好搞到人哋啦。

但係星期一再見思思，佢更加頹。

講多兩句，我肯定，係關佢老公事。點解呢？明明我都睇得出思思咁愛佢，點解佢兩個仲會有問題呢？但係思思老公肯等佢放工，應該都叫對佢上心㗎嘛？

如果愛，點解仲會有問題呢？

我真係唔明。

無論如何，我都想好好哋咁守護佢，令佢開心。喺我見到佢咁嗰吓，即刻唔想放棄，反而燃起咗我嘅鬥志。

Study leave期間，我有時會番學温書，温温吓會睇吓佢點。我下定決心，一定要考得好，去證明俾人哋睇，只要我努力就可以達到目標，唔應該要俾人睇唔起；亦都想證明俾自己同思思睇，我嘅意志同決心並唔薄弱。

最後，我入咗數學系……聽講會讀到甩頭髮，但我又冇其他興趣，所以就咁揀。

我再番中學嗰時，我就同佢表白。

係，我表咗白。

屌，早知失敗就唔表啦，尷尬囉。

不過，其實我已經諗定會失敗嘅……所以，我甚至話自己願意做第三者。哈哈，不過佢唔願意呢。

當親耳聽到佢拒絕嗰吓，始終都係覺得好難受，就算以前點樣喺個腦度排練，但一番去現實面對，衝擊都係強好多好多。明明，我已經好努力㗎啦；我忍住唔流馬尿咋，一出去，就即刻眼濕濕。

唉，平時我都唔喊㗎，呢次忍唔到。

我成為唔到佢鍾意嘅大人……

我嘅所謂初戀，應該要完啦。

仲有幾多人睇緊㗎
樓主ig: chingceciii

Penana：

好多錯字呀呢篇

同埋係返學 返 唔係番
好難想像以樓主文筆會有呢D近似5p字嘅錯誤

邊度我揾唔到

所以，佢可以（可能？）已經冇咩興致聽我講嘢
唔止我自在（自己？），可能仲講一啲同學嘅八卦俾佢知
我仲上網查點解（點樣？）教好啲細路

Sorrr太眼瞓，睇多次都揾唔到
多謝你

啱啱查先知返有平聲一音感謝，長知識了

朝光好仔嚟㗎

我醒起樓主中文有星，唔記得係5* 定係5**
可能寫得好急?

最新個篇唔小心㩒咗負皮 對唔住

唔關事啦，我中文唔係好㗎
啫係知識上嘅嘢唔得
錯咗好多年一直以為係通

多謝你

冇事冇事

好好睇，好耐冇追，一口氣追返曬
樓主寫得好好，每個角色嘅性格都好分明，
淨睇字都可以幻想到如果角色真有其人會點樣
每個角色嘅tone都好符合同表達到角色本身，
支持樓主寫多啲故好睇！

好睇，係未好似刻意口語化顯出朝光呢個年齡層既思維？

一日追哂
好好睇呀樓主
睇到喊了

我都好中意寫文
可以ig交流交流呀

辛苦哂樓主

外傳：朝光（三）

數學系冇女。

冇女𥄫，冇女媾，都冇有女嘅仔。

數學系就嚟連仔都冇，個個都話要轉major。

我又OK嘅，成績不過不失，但真係冇特別識到好多人囉……除咗Omates之外。

都夠啦，平平淡淡安安全全咁過，我本身又唔係啲咩好yo嘅人。我都係諗住讀完四年，再讀多個part-time教育文憑，將來出嚟做老師——我一定會一視同仁咁對啲學生，唔會睇唔起任何一個，正如思思對待我同其他學生一樣咁有耐性——希望我做得到。

直到我reg咗個新聞及傳播學系嘅course。

原本對新聞冇特別興趣，但2019年之後，我都想了解吓新聞作為第四權係點樣監察政府呢？制約第四權嘅權力仿佛好似交咗俾政府？如果新聞嘅第四權被喻為人民對於政府嘅監察，人民全權擁有的權力；但係喺寒蟬效應之下，傳媒失去監察政府、揭露社會嘅功能；係咪又會成為粉飾太平嘅工具呢？

Well，雖然我係數學系，但都唔係淨係鍾意對住數嘅，如果唔係人都癲啦。如果個社會風氣咁差，教育都會受到阻滯㗎嘛。

我鍾意讀書㗎，係唔鍾意啲老師成日好似睇死我、又谷我去讀啲我唔擅長嘅嘢。

嗯，所以，宜家，我都當吸收知識咁去讀。

一開始都正正常常嘅，教吓理論、講吓背景；然後，要分組present、交paper。

因為我冇識嘅人，所以都係要等tutor幫我分。

我見到分組名單，我同一個叫謝琦天嘅人一組。啱啱見到佢嗰吓，佢已經好熱情：

「Hi同學！你係咪就係第五組、梁朝光呀？」

一個着橙色衫、牛仔褲嘅女仔行過嚟同對我揮兩吓手，佢綁住兩條麻花辮，戴深藍色圓圈眼鏡，睇落好可愛。

「係。」

佢把聲好高音，好嘈……表情多多，笑得好活潑。但我真係唔明有點咁值得開心，要present喎！要交paper喎？

「你可以叫我做Kitty呀，因為我鍾意Hello Kitty，所以就咁改名。我今年Year 1，讀社工。」

我聽到之後，呆咗一呆，無端端有一種「咁橋？」嘅感覺；但係Kitty同思思感覺係超唔同，樣都係好温文嗰啲類型，但係感覺就算mute咗Kitty，睇佢啲表情都會覺得有聲，環迴立體嗰一種。

我到宜家都唔知思思鍾意咩卡通人物。

「我都係。」

我盡量顯得自己冇咁冷淡，學佢咁高音少少。

「你讀咩㗎？」

「數學。」

「哇！好勁喎，聽講，數學系真係俾好精好精於數學嘅人讀㗎喎！」

但係Kitty啲反應真係好過火，佢對眼碌到好大。我喺心裏面總係不自覺咁拎佢嚟同思思比，搞到我唔太想理佢——

我唔鍾意太誇張嘅人，而且，我都唔太識俾反應，同佢比，係人都冷淡㗎啦。

「OK啦。」

「係呢，有冇人話你似邊個明星呀？好似有啲熟口面喎。」

Kitty突然間向前拱一拱埋我度，之後再擘大口，好苦惱咁講。

「梁朝偉？」

佢恍然大悟咁點頭，之後又對住我瞇一瞇眼：

「哦！哦！係呀，不過佢靚仔好多啫。」

洗唔洗笑得咁開心呀？

「……」

之後嗰十幾分鐘，我哋一路揀題目方向，一路講嘢——主要係佢講：

「你知唔知沙田間黃店出示學生證就全日$38一個餐？超抵呀！晚市都係！我哋落堂可以去試呀。」

「我有第二個Course撞咗present嗰日呀……慘啦慘啦，要chur。」

「我哋會唔會同隔離組撞㗎？哦、哦，唔會喎唔會喎，Tutorial得我哋做第五題。」

「係呢，你覺得你哋系嗰啲人點？係咪好少講嘢㗎？」

「你估吓點解我會揀社工嚟讀？」

「點解你咁靜嘅？你係不嬲都唔多嘢講定點㗎？好彩我多嘢講咋，如果唔係，我哋就會一直Dead air㗎啦！」

Kitty就一直講講講，我真係唔太想理佢……好似冇乜分寸感咁？大家都唔熟，就傾咁多做咩？

而且我都已經打開部電腦擋住你啦，亦都一直喺度揾資料，佢都好似察覺唔到咁。

我話：

「不如專心啲做啦，你睇吓其他組，佢哋都靜靜哋啦。」

Kitty眨兩吓眼，翹咗二郎腿：

「咁我哋等間食飯再傾啦？」

「我返屋企食呀。」

「但啱啱我講沙田間餐廳嗰時，你點咗頭㗎喎。啫係應承咗啦！嚟啦，一齊食啦。」

如果今日唔去，之後實會俾佢煩死，而且仲要對多佢兩個月。

「好啦好啦，你快啲揾資料啦。」

我對眼又擺番喺個電腦Mon度；佢終於冇再講嘢，開始靜靜咁打字。

咁咪幾好囉，講咁多做咩？

好啊

朝光需要一啲有聲嘅句子突顯佢性格

多謝你啊好鍾意你話諗到真有其人

喺ig見到有文即刻入嚟睇
但如果我係kitty groupmate都一定勁憎佢 好煩好多野講

朝光外傳寫得幾好樓主 同個故本身既嚴肅有個反差 都睇到當中朝光既成長 快啲繼續出

多野講既女仔先好因為我係死毒L唔識講野

新故傳送門：

我破咗個文青處，但佢唔肯同我一齊。//《偏偏喜歡你》

入嚟留個名啦

好寫實！

數學系上堂有女睇架 有數教啲女

你又啱喎

我都係咁話⋯⋯
不過我見兩個都勁多嘢講嘅人一齊，
就兩個一齊嘈不斷疊聲

爬哂

外傳：朝光（四）

落咗堂之後，我同Kitty一齊去沙田食飯。

去到嗰間餐廳，都幾多人：入面滿哂都算，出面仲有好多人排緊隊。

我一見到咁，下意識咁退咗兩步：

「不如第二間啦，咁多人，都唔知等到幾時先有得食喎。」

「你好肚餓咩？」

「唔係嘅……」

我就不嬲都捱慣肚餓，何況宜家都係七點啫，唔係好夜嘅。

「咁就好啦！我都唔餓！等吓啦，美好嘅事物係需要等待㗎。」

佢講到咁，唔通我夾佢走咩？所以，我哋就開始攞飛，然後就開始等。

我好尷尬，唔多自在。

有一種同識但唔熟嘅人搭同一架𨋢嘅感覺，而我同Kitty係完全唔熟，除咗我強行接收咗一啲關於佢嘅資訊之外。佢連佢DSE幾多分都話俾我聽……但係我冇咩欲望去講咁多。

我一直都係唔多說話嘅人，覺得情感嘅流動唔一定通過語言，講嘢只係交流嘅一種手段。

如果要講，我諗，呢個世界上得思思可以令我講咁多嘢，因為我都想聽佢講。

喺我諗緊嘅時候，Kitty突然之間大大力咁拍我膊頭：

「喂！諗咩諗到咁入神呀？你有冇聽我講嘢㗎？」

呢句說話咁熟嘅。

「冇，Sorry。」

好似，我以前同思思都講過。唔通，佢當時同我一樣覺得我煩？

「乜你咁㗎，我再講一次你聽啦咁。」

Kitty仰頭，皺到條眉變八字，又叉哂腰咁，但語氣冇嬲，只係有啲委屈，又放慢咗少少語速，變得更加柔和。

「好。」

我又好似有啲衰嘅……

或者，我都覺得自己唔應該咁唔專心聽人講嘢。

Kitty講嘢好跳脫，啲話題跳嚟跳去，真係要留心啲先跟得上。

佢睇好多韓國綜藝，都會煲吓劇；有時又講吓佢想上邊個莊，好似係做義工嘅；又俾咗佢私補個學生張相俾我睇，妹妹嚟，佢哋一齊舉咗個「V」字手勢。

「咁你呢？你點㗎？」

Kitty好奇地望住我。

「我冇點㗎。」

我好快就咁答。

「點會冇點啊？平時鍾意做咩？」

佢側一側頭，眼神有啲期待；我唯有求其作一個：

「睇書。」

「你呃我嘅。」

「冇喎？」

「仲話冇？如果係真嘅話，點解要移開目光喎？講啦，究竟你鍾意做咩？」

雖然把口話我呃佢，但Kitty都只係斜斜哋咁望住我偷笑，完全冇嬲；我又覺得佢幾好脾氣，唔忍心再hea佢：

「我冇特別鍾意做咩。」

「咁要唔要跟我一齊做義工啊？」

Kitty即使對我發出期盼嘅目光。

「你成個傳銷組織咁……」

我攤手，有啲嫌棄咁笑；佢扁一扁嘴：

「咩喎，你一蚊都唔洗俾㗎喎！嚟啦，橫掂平時咁悶。」

未等我答，餐廳老闆已經叫我哋入去落座；結果，喺落咗單之後，Kitty就忘記咗之前嘅話題，又開始講其他嘢。

佢好似無時無刻都好有精力咁，係咁將話題引到我身上，搞到我不自覺都講咗好多嘢。佢都有同我分享佢自己啲柒事，咩入錯男廁、買嘢冇俾錢就拎走咗、不斷喺街認錯人，搞到我都唔覺意笑咗出聲。

就喺呢吓，佢都笑住同我講：

「你終於笑。笑吓咪幾好，成日poker face做咩？」

「邊有。」

我不以為然，有種俾佢篤穿嘅感覺，即刻低頭食飯。

我再抬頭嘅時候，只見佢對我挑眉笑笑，然後佢都繼續食嘢。

其實，佢咁無厘頭，都幾開心，好似唔識攰咁，幾時都係咁活潑；起初以為佢係扮，但係耐咗，就見佢對個個都係咁，非常生動。

我哋一星期會見兩次，佢都會WhatsApp吓我，有時會約吓我食飯；我又會問吓佢用邊啲切入點會更加catchy。

不過我覺得我哋都唔係咁熟。

可能因為佢想做社工，所以佢份人好熱情——雖然就咁聽係冇咩關係，但我一聽到呢個職業，就會諗起「温暖」，好似好主動咁——思思相對含蓄，但係都好樂意引導。

Kitty對我好好，莫名其妙地，成日都關心我。

咩天熱天凍、安唔安全、食咗啲咩、Test識唔識、番到屋未……

佢真係好好人。永遠都有好多嘢講，永遠都好有精力同活力，真係同我好唔同。

而且做嘢又好認真，一收聲效率就好高，有時我哋係用WhatsApp call住咁樣執份Powerpoint，一齊改，佢啲論點又幾好。Present完之後，又識帶領討論部分，我就唔識點樣接其他同學嘅說話再總結啦。如果呢個分組高分，佢一定有好大功勞。

有次，已經完哂我同Kitty會一齊上嘅Tutorial，我兩日冇見佢；我落堂，見到佢，佢笑住行過嚟：

「一齊lunch？」

我啲同學喺隔離起哄：「Wow！你女朋友呀？」

Kitty只係望住我，冇講啲咩；唯有係我答，我唔想人哋誤會：

「唔係呀，我哋清清白白㗎。」

我再轉頭望Kitty嘅時候，只係見到佢向下咁睄咗一吓；之後我就答佢：「好。」

我哋就去咗附近嘅canteen食；Kitty突然之間好感慨：

「就完啦，好快就完sem。」

我就冇感歎，淨係覺得爽，超想要Sem break。

「係呀，終於有得唞。」

佢加重語氣咁補充：

「我哋唔可以再一齊上堂啦。」

「唔緊要啦。」

有咩所謂喎？咁都識咗啦，仲洗咩上堂？

「嗯。」

佢今日靜咗好多，我有啲唔慣：

「做咩你咁靜嘅？」

佢冷淡咁講：

「冇嘢想講。」

「哦……」

我冇見過佢咁cool，有少少嚇親：佢突然間呼咗好重嘅鼻息，之後話：

「咁你呢？有冇嘢想同我講啊？」

「冇啊。」

之後我哋就靜咗，唔知係咪我錯覺，我見到佢睥一睥我。喺佢食完之後，佢突然講：

「咁我有嘢講。」

我唔太反應到——啱啱又話冇？

「咁你講囉。」

「我鍾意你。不過既然你冇嘢想講，我都收番。」

然後，Kitty企咗起身，將個飯盤擺去收集處，再執哂啲嘢走。

佢冇再好似平時咁笑，全程以側面對住我：

「Bye，朝光。」

Kitty平時好嘈
一靜落嚟朝光就唔慣

禁錯不推文

Kitty即刻對我發出期盼嘅目光。

人

bye

樓主好勁 兩個故一齊update

Hello，Kitty

畀女溝
唔知朝光同kitty一齊係真係鍾意定只係當人係思思嘅替代呢

Kitty好睇

樓豬好勁雙開但兩邊都keep到高汁

留名

我收翻唔鍾意kitty
其實佢都幾q呀

你哋鍾意就好

慘，當人係替代品真係

你都係

外傳：朝光（五）

搞咩？

唔係真㗎嘛？

Kitty鍾意我？講笑㗎咩？

點解？幾時開始？點解佢就咁走咗去？做咩佢今日同平時咁唔同？

佢玩我咋嘛……又扮得幾逼真喎？

我仲要上堂，唔諗住。今晚返屋企，Kitty又會揾我㗎啦。

梁朝光，你諗都唔好諗，我唔會再主動揾你㗎啦！

唔通佢嚟M，心情唔好所以先玩我？

見到你成碌木咁，感覺仲差過嚟成個月M；我都已經講到出口，你仲冇反應嘅？

唔係喎，佢不嬲都忍唔到笑，點會可以扮到成半個鐘cool㗎？

衰人。

話就話唔好再諗，但係我都係忍唔住諗。其實，原來，我哋都算幾熟，傾好多嘢……我哋嘅WhatsApp對話紀錄長期都置頂，電話相簿好多都係佢send俾我嘅相——兩個月咋，已經多過哂我原本有嘅相。

返到屋企之後，求其食個飯，然後我就開始等Kitty揾我。

我開住電腦打Paper，又㩒定WhatsApp Web版，保證佢一揾我，我就即刻睇到、即刻覆。

但佢冇揾我。

十一點九啦已經——我平時做功課冇咁慢，但今晚個腦真係靜唔到，成日上線睇佢有冇上線。

我消失吓先，總之我今日好cool，其他人揾我我都淨係喺通知欄度覆，唔會online。

唔通佢出咗意外所以先唔揾我？

咁——我關心吓都好應該啫，係咪？

「Hello Kitty！」

我揾佢。

一秒、兩秒、三秒。

佢上線、藍剔，又落線；我一直mon住個界面，再send多個笑喊emoji俾佢。

太興奮唔小心㩒咗入去！我一定要佢等吓，邊個叫佢有時勁遲覆我WhatsApp？

三分鐘過咗啦，都夠耐啦？唔得，等夠五分鐘先。

五分鐘之後，我收到佢話：「Hi.」

哇，有標點符號，同平時咁唔同嘅。

「你今日做咩？」

「冇。」

「係咩？但你今晚又唔揾我，今日食飯仲要咁cool…」

「我一定要揾你㗎咩？」

俾佢問一問，我先發現個答案係「唔係」，只係我一直慣咗同佢傾偈，或者俾佢揾我。我覆：

「唔係…」

「嗯。」

「早啲休息。」

佢又藍剔我。

講兩句又休息啦？廢事理你！點解唔繼續同我傾啊？

我完全瞓唔着。

Kitty態度嘅轉變令我適應唔到，而且佢仲話佢鍾意我，唔通係真嘅？

咁我呢？

我鍾唔鍾意佢？如果我鍾意佢，好似背叛咗思思咁——我都唔知點解我會咁諗……

但係其實，思思對我嚟講，已經越嚟越遠，我冇以前咁想見到佢，我只係希望佢可以過得好。

宜家，我想見嗰個係Kitty。

點解嘅？

我一合埋眼，就係諗起佢個笑樣、圓圈眼鏡、大大聲但從來唔惡——

同埋，佢話佢鍾意我。

突然，喺黑鼆鼆嘅環境，我對住窗簾，個心跳得好快，我諗起Kitty。

- - -

我懷疑自己鍾意咗Kitty。

但點解？我真係諗唔明，我咁就鍾意咗佢？

而且，其實我應該係鍾意思思呢種温柔嘅成熟類型㗎喎。咁，Kitty都幾温柔嘅，仲好有耐性，而且仲會俾好多反應我，同佢相處得好開心……

啊！！！

明明諗緊思思，點解會係Kitty彈咗入嚟㗎？

我冇揾Kitty。Kitty都冇揾我。

又話鍾意我——但係你又消失。

我唔揾你，你就唔揾我？哼，你真係垃圾呀！垃圾！

隔咗幾日，我終於認我掛住佢。

死死氣咁揾佢：

「Hi…聽日一齊食飯好冇？」

「同你呀？唔要喎。」

仿佛聽到佢把聲，諗到佢谷起塊面個樣，好得意。咁多語氣，啫係可以再問：

「我請啦最多，謝小姐賞面？」

「好啦，勉為其難咁應承你啦～」

Yes！

我鬆一口氣，好彩佢肯出嚟。我突登揀咗套好睇嘅衫，平時太頹啦，唔得。啲頭髮咁塌……我Gel吓先。帶多個袋仔裝水、紙巾、外套——我上網睇咗「約會女生的十個加分位」。

Kitty見到我嗰時，佢即刻笑咗：

「做咩今日咁靚仔？」

Set咗頭喎竟然！

「OK啦，正常發揮。」

我扮到毫不在意咁。唔知點解，我覺得佢靚咗好多，但明明都係呢個樣吖。

佢又靜咗。

食飯，佢又靜。

我真係好少見靜音版嘅Kitty，頂唔順，唯有係我開始揾話題：

「係呢，你幾好嗎？」

「你屋企人幾好嗎？」

「啲paper做成點啊？」

「最近有冇做義工？」

「綜藝仲好唔好睇？」

佢有答嘅，但好似都唔特別多字——就好似我以前咁，一諗到呢度，我就後悔。

但係，佢嘅笑容越嚟越多，笑意開始越嚟越深：

「你講啲嘢咁尷尬㗎？」

「我又唔係你……」

「咁，你有冇嘢同我講啊？」

有。但我未準備好，咁突然嘅？

就喺呢個時候，侍應過嚟同我哋講：

「唔好意思啊，出面有好多人等緊，如果方便嘅話——」

好彩。我即刻避開Kitty嘅眼神，然後去埋單，出到嚟之後，Kitty冇再出過一粒聲。

忍唔到，我真係有啲躁。

我哋Dead air咁行商場，差唔多靜咗半個鐘，空間係嘈嘅，得我哋無言。

我都唔敢出聲，因為我未準備好，仲係好緊張。

我今日都肯咁靚嚟見你啦，點解你仲係唔識郁㗎？唔通你真係唔鍾意我咩？唔鍾意，你點解要約我喎……

結果，喺海濱嗰段路，佢突然間背對我；我唔知佢做咩，即刻去睇佢。

佢輕輕皺眉，對眼紅哂，一見到我睇佢，佢就下意識咁笑，但一笑，眼眶就裝唔住啲眼淚，滴咗落嚟。

我擘大個口得個窿；佢講：

「唔洗理我，我要返屋企。」

「點解嘅？我送你啦。」

「唔洗，」Kitty正眼望我：「我只係，有啲攰啫。」

「宜家仲好早喎……」

我第一次見佢嘅眼神有少少惡，佢後退一步：

「你點解要約我？」

「因為我、我、我——」

俾佢突擊咁問，我條脷好似打咗幾個結咁，唔知點組織。

佢咬一咬嘴唇，好失望咁講：

「算啦。」

然後又轉身走，同嗰日喺canteen一樣……

唔得！我唔可以又俾你就咁走咗去，情急之下，我捉住佢手臂：

「喂！唔好走！」

佢停一停，轉身望住我，唔出聲。

我深呼吸，隔離不斷有人行嚟行去，世界好似得返我哋咁；我知道，我再唔講，佢就會永遠沉默。

我微微低一低頭，同佢講：

「我有嘢想同你講。」

佢貶咗兩吓眼。我繼續講：

「我呢幾日瞓得唔好，原因係好多嘢諗。終於，我敢約你出嚟，我想同你講：

我鍾意你。

我會掛住你、諗起你……

想你喺我身邊。」

佢情不自禁咁皺眉，嘴微張，之後喊得仲犀利過啱啱，好多眼水淚出嚟，佢用手遮住塊面。

「做咩喊啊你？」

佢唔答，我攞紙巾出嚟遞俾佢。

我好淆底，唔通係我嚇親佢？

佢冷靜返啲，望住我，然後突然笑咗，又喊吓，重覆：

「衰人。」

「吓……咁啫係點？」

Kitty伸咗隻手出嚟，笑到見牙唔見眼：

「快啲捉實我啦，如果唔係我就會跑走㗎啦！」

我向前一步，拖住佢。

一切都發生得太突然，但呢刻我唔捉實佢，我驚再揾唔返佢。

希望呢個po上到250個正皮
呢個係樓主ig: chingceciii

Penana：

朝光其實係好仔嚟 戥佢開心

朝光搵到個開心妹咪好囉

睇咗十年終於有番啲sweet位

好似係呢兩篇文見到以前既自己咁

希望朝光會幸福
好中意呢個角色

仲追緊 外傳都好好睇！

朝光外傳好好睇

好鐘意朝光同Kitty呢對

明明朗思都sweet

開心妹

你甩咗p喎

流下感動嘅淚

畀你發現咗添

新讀者追到live咗
估唔到朝kit線咁好睇 樓主請加速

外傳：朝光（六）

我咁就同咗Kitty一齊。

我咁就出咗pool啦？

點解好似咁易咁嘅？但之前鍾意思思嗰時，又好似好難受咁。

Kitty有問起我，以前有冇鍾意過人；我老虎蟹都答冇啦，點講得出口自己鍾意過一個大我十幾年嘅社工？佢又唔鍾意我？仲要講俾女朋友知？

「唔好講大話啦，你都唔敢望我嘅。」

俾佢輕易咁篤穿咗；本來，我都係諗住唔同佢講，但佢同我分享咗以前暗戀師兄嘅故事，我聽到有少少唔舒服——呷醋？所以，我決定都要講，唔係淨係得佢一個鍾意過人㗎！

突然間，我好幼稚。因為我知道，就算我唔夠成熟，都唔緊要。

我話咗俾佢聽我鍾意過思思。

Kitty個反應好新奇：

「你咁勇嘅，追社工姐姐！」

然後即刻問我攞相睇；我打開Facebook，揾咗思思嘅相俾佢相。

佢攞住我部手機，之後睇咗好耐，一直都唔出聲。

好有氣質，我男朋友之前鍾意嘅人原來係咁㗎？

我問：「點？」

突然，我有啲擔心，好莫名其妙咁有啲down；而且佢又係社工，唔通因為咁，所以佢先鍾意我？

「好靚喎。叻啦你。」

佢好似唔係幾開心咁；我問：「做咩啊？」

「佢咁靚……唔怪得之就算佢有老公，你都鍾意佢啦。」

「唔係樣嘅，我鍾意佢性格啫……」

「咁我呢？你鍾意我啲咩？」

係囉？我哋咁唔同？

佢語氣都幾不滿，我真係唔明，又係你自己話要睇嘅？睇完又嬲啦？而且明明你都好可愛啦！

不過，求生欲滿滿嘅我知道，如果我答咩都鍾意，佢實覺得我係敷衍緊佢，所以，我就講得好詳細嘅：

「靚囉、得意囉！又可愛又熱情又寬容喎，仲要温柔體貼細心大方得體，超活潑，成日大太陽咁，邊個夠我女朋友好呀！」

其實，我好好，因為我俾你呢個咁好嘅人鍾意，所以我要相信自己身上係有閃光點。而且我又真係唔失禮㗎！

「唓，都唔知係咪嘅。」

我都要相信你。

得咗。我好快就明白到，人與人之間嘅相處係需要有好多欣賞同讚美，我咁樣講一講，Kitty就笑得勁冧啦，仲拖實啲我添。

慢慢，我忘記咗以前，因為我好開心可以有現在、亦都唔洗再自己一個食飯。

同Kitty一齊之所以咁輕鬆，因為我冇不安感，我知道佢唔會輕易離開我，所以，我冇不確定嘅擔憂；所以，都唔難受。

真係好。

有一日，Kitty上嚟我屋企玩，之後知我平時自己一個食嘅時候，都係求其煮吓麵咁。但佢冇潤我啲咩，只係話：

「你呢個櫃好似便利店啲麵架，咁多口味嘅！

不過呢，食得多冇益㗎，今晚我同你一齊食晚飯吖好冇？俾你試吓我啲手勢先。」

點解餐餐都咁㗎——如果我早啲識佢就好啦，以後都唔準佢咁！

我又跟住佢傻更更咁落去街市，之後幫佢手洗吓菜、切吓嘢，就望住佢煮嘢個背影。

我突然覺得好感動。原來，呢個世界係有人好在乎我。

佢見我冇再出聲，仲擰一擰轉頭同我講：

「餓未？就得啦就得啦，唔會等好耐㗎。」

我扶一扶佢嘅膊頭，講：「點解你咁好嘅？」

佢一邊炒餸一邊講：「傻佬，你係我男朋友嚟㗎嘛，唔對你好，咁對邊個好喎？」

我以後仲會對你更加好。

哇屌，呢吓真係好撚感動。

我以後一定、一定要對佢好好。

最後，我哋食咗一餐家常便飯，菜式唔講，好普通，但係好好食、我好耐已經冇食到咁好食嘅一餐飯。

可能，因為係Kitty煮。

食完之後，我叫佢休息吓，跟住我去洗埋啲碗；我出嚟之後，見佢喺度望我房角落嘅一袋嘢。佢抬頭：

「咦，你用咩？」

呢啲係我之前去台灣買俾思思嘅肩頸鎮痛貼，不過，上次揾佢時，我唔記得咗俾佢。

「唔係，想送俾人但冇送到。」

「送俾邊個？」我冇答，佢即刻get到：「哦，嗰個社工姐姐？」

我嘅關注點係：佢係返工返到咁定點？我將來都會做社工㗎喎……

我點頭；佢又問：「做咩唔送？之後送返俾佢啦。」

「你唔介意咩？」

「佢條頸有事？咁有咩好介意喎，我知你哋又唔會點嘅。就算你之前鍾意佢，都係之前咋嘛。你想佢幸福嘅話，唯有係佢令你唔幸福；咁宜家你遇到我咯，又幸福喎，咁去問吓、睇吓佢過成點，都幾好吖？你有袋嘢留喺度，送出去，當完完全全放低舊事，唔好再念記有冇送到啦。」

都過咗去啦，有咩所謂喎？而且，聽你咁講，佢仲要唔多開心咁，關心吓佢囉。

「哦……係。」

其實，我一直都想大家都好。但我之前走唔出自己嘅情緒，因為我太唔開心；如果思思嘅幸福一定會令我傷心，又唔錯嘅，證明佢唔係我嗰一位「幸福」。

Kitty先係。

「聽日去見吓佢囉！不過咁喎，夜晚要同我拍拖㗎！」

聽晚去邊好呢？

「當然。」

佢仲好仔細咁幫我疊好啲貼，原本好亂。

我真係好彩。

我同Kitty自拍一張，Po咗上Facebook，Tag咗佢：「多多指教。」

佢喺我隔離，打字留言：「貨物出門，恕不退換～」

我笑：

「點敢退貨，難得我執到寶，直頭係問天問地攞唔到喎！」

Kitty挨一挨我肩頭，怕怕醜醜咁講：

「你話㗎！」

「係。」

我攬實佢，以後，都唔會放開佢。

我錫一錫佢，希望呢種温度永遠唔會淡。

Hello？Kitty——

餘生多多指教，以後就拜托你啦。

外傳：朝光（完）

Live咗巧sweet啊嗚

朝光外傳好甜

sweet到呢

勁sweet

「突然間，我好幼稚。因為我知道，就算我唔夠成熟，都唔緊要。」

好中意呢句，睇落好簡單，但終於見到朝光可以做自己，唔駛俾家庭、愛情等等迫住佢成長，而係做番20歲左右、唔成熟、又幼稚嘅梁朝光

睇到一半個嘴角真係忍唔住向上 好sweet

唔知點解睇到最尾嗰句餘生多多指教有少少眼濕濕，好似睇到一個好慘嘅人終於搵到自己嘅幸福咁

我都係咁話

你都甩咗P

可以做返自己真係太感人，唔需要逼自己
希望你哋都可以

祝福

好sweet 朝光個外傳結咗婚係每個人都想要嘅結局

live 好甜

甜啊

樓主心地好好，最後大家都一雙一對

個故係咪真係完曬架啦
雖然朝光外傳好甜 不過都係鐘意正文多啲
正文嘅感覺就好似飲緊一杯微暖微糖嘅珍珠奶茶咁 溫暖得嚟有啲澀又有啲甜咁
而且好多位俾到我共嗚 睇到有啲位唔知點解會突然間爆喊

字裡間都feel到有幾幸福

off topic但係微糖嘅珍珠奶茶可以點樣澀

好幸福

個茶底壞左

好甜蜜好幸福
如果自己都可以遇到呢個人又捉得住佢就好啦

甩P

茶澀味掛

朝光值得

Fiona：

暫時係棉花糖外傳我諗緊點樣出
多謝絲打鍾意呵返呵返

你都要

恭喜

歪曲嘅世界 總會有可憐之人
其實現實係有勁多Fiona嘅原形

Fiona: 我老公不知幾錫我

竟然真係有棉花糖外傳

樓主ig: chingceciii

呢個故事成為咗penana嘅特約作品
如果大家有penana ac，
可以幫幫手入去睇吓增加流量like吓
(開ac只需一個email)每一篇都可以like㗎！！！

Penana：

如果未正皮而你又鍾意嘅話
Post 1:
Post 2:
Post 3:
呢個post都係！！感激

新故《偏偏喜歡你》：

多謝你哋一路以嚟嘅支持不勝感激

好故要俾多d人睇到堆

感謝感謝，推推

好sweet 我都想食煮家飯

G持

喂呀 朝光外傳真係甜到漏
啱啱入u就識到個咁好嘅女朋友真係好羨慕
依家冇得翻學校上堂都唔知點識人

住家飯正

啱呀online真係搞唔掂

勁正

追完文青故再一口氣睇哂呢個故 好好睇啊
朝光都有happy ending真係太好啦

係格離晴晴故到過黎追咗兩日終於追哂我同男朋友中學一齊到現家已經五年前排都諗緊到底係習慣咗定係淡咗 睇完你個故覺得我都仲係好鍾意男朋友想同佢繼續努力陪住大家行唔同既階段
追完呢個故即刻開ac想話比你知雖然內容好現實可能會令到大家唔敢結婚或者擔心愛情長跑但係都有因為呢個故而想同另一半試下努力下既人架！你個故真係寫得好好

多謝你祝福你同男朋友呀！！！！！

不過邊個係晴晴罰你再睇

青青！自罰睇多三次！

終於甩P，係時候俾返個正皮樓主

恭喜多謝多謝

Push

一日內追曬好鍾意樓主既文筆
個故仔平淡得黎好現實 好多位都寫到好到肉

三日追到嚟 好睇 仲令我諗咗好多野

用左兩日追哂
最近同男朋友唔知算唔算係分手
睇完之後令我諗多左我同佢嘅關係

介紹咗個故俾朋友睇
跟住自己又從頭睇多一次
今次睇慢啲 咬文嚼字多少少
有啲位真係好大感觸 😔 like tugging on the heartstrings
有酸又有甜 有苦亦有辣
希望我哋嘅未來都會好似阿朗同思思咁

啱啱甩咗P牌，俾返啲正評樓主

無論如何都祝福絲打

Hi maradona巴希望你鍾意
Bless you 感謝感謝

甩咗P 即刻正皮翻先 好鍾意樓主D文筆

好正，估唔到有個外轉，樓主可以用同一枝筆寫哂唔同人嘅故事好利害，好有代入感！
追你新故先去

CD ROM入嚟留個名先

樓主加油
等睇棉花糖外傳

有心呀！！多謝

多謝！

幾個鐘睇哂睇睇下發現幾有共鳴，老竇老母同阿朗思思幾乎一模一樣，唔同既係行咗第2條路到呢加無彎轉

推～

拍肩